HK-American: Ask me anything

I'm originally from HK but my family moved when I was little right before SARS. I grew up in the US (California) and thankfully never had to take DSE. I still grew eating lots of 茶餐廳 and Cantonese style food (I even drank/drink Vitasoy). Still follow local news via RTHK and Hong Kong Free Press and sometimes Stand News via google translate.

I only have been back to HK 2 times since my family left but got to work an internship during the 2019 Summer. I didn't go to the protests but was here during 6/16, 7/1, 7/21. I remember seeing the flowers after the suicide on Harcourt Road, the various Lennon walls, and LegCo post 7/1. It was amazing to see the city come together to fight for its survival and the current situation is really sad to see. My time in HK actually inspired me to become a teacher as I saw how young people are the future of the society and the role education plays in that.

Some American did a post a while back about asking questions. I figure it would be a good time to do another one especially since the US elections just happened and that maybe I can offer a different perspective being originally from HK. Ask me anything about the US: culture, food, politics, history, economics, education, etc. You can also ask me my thoughts about HK or share your thoughts about the US or HK.

Please type in English as the only characters I can read are the ones on Mahjong tiles. If verification of my identity is needed please let me know and I'll upload something.
Add Oil!

萬梅蘭菊竹

美國自取滅亡，走向共產黨時代

what do u think abour communism. is it possible? good? or just impossible

First off, a lot of Americans still like Trump. 47.3% of Americans voted for Trump in 2020.
I think more people dislike Trump rather than like Biden. Even in the democratic primary, people voted for Biden to stop Bernie Sanders as he was doing poorly until all the candidates dropped out.

According to ur impression/observation, how general American think about HK's situation comparing to BLM ? or do they compare them at all ?

How do you think Trump / Biden will take HK matters ? What kind of approaches/actions you deem is more likely to happen after or right before the white house swipe.

Will you take the current situation of HK as an example for ur future students for inspiring them to think.

How HK is more likely to end up with according ur own prediction?

Onlyfans?
wtb your simp/cuck

Were you bullied at school?

I think communism is probably not achievable though I do think some elements of socialism can be possible. Communism won't happen because people are selfish though it would be great if we as people could do that. In Hong Kong you have the Hospital Authority which provides low cost health care and is run by the government.
I think economies should be more socialist oriented and Hong Kong needs to expand public housing and put more money into the public healthcare system (and the US needs to get a public healthcare system). Note that China is not communist it is authoritarian state-capitalist. If China hated capitalism it would of dismantled HK's economic system by now.

I can explain why many Americans dislike Trump. I live in CA so I can tell you all about that. Trump has used a lot of racially charged rhetoric such as "Build the Wall," calling Mexicans rapists, or even calling Coronavirus kung-flu. He has not been vocal about opposing white supremacy and his failure to do police reform and address BLM grievances. People also see his economic policies as give outs to the rich and harmful for the poor (see the 2017 tax cuts). {People see him as authoritarian and doesn't care about democracy. They see him weaponizing the Department of Justice (similar to how people see Theresa Cheng in HK) and other institutions in the US to protect himself. Lastly, US leads the world in coronavirus cases and deaths so people see his coronavirus strategy as the reason it is not working.

It's up to you all to decide what you think about these things, I am just telling you what Americans would say.

What’s the ethnicity of your partner/significant other?

What do you think about Bernie Sanders’s socialism view? Do you agree that we will/are getting into the ideology civil war?
Whats your all time favorite boba place in Cal?

There is not much comparison between BLM and the situation in HK in the American society. I being a Hker and American do so. I see the parallel of police brutality killing the people they are suppose to protect. Police in the US also tried to suppress protests across the US using tear gas, rubber bullets, and pepper spray like in HK.

I study history at university so looking at US history and the constitutional process there is little chance Trump wins at this point (we would need a repeat of 1876). I think what Biden will do is try to work with US allies globally to restrain China. He may not confront China as directly but I think he will try to get the UK, EU, Canada, Australia, Japan, etc working together. The sanctions on Carrie Lam and other HK officials will remain. I think Biden also will be critical of China on environmental issues which will be something Trump did not focus on.

Yes, when I start teaching (I'm still in university right now) I will teach my students about HK and use it as a way to show them how students can change the future. I'll also show them the pictures of students studying at protests to make sure they do not neglect their studies too haha.

I am not that optimistic about HK's situation. I think with NSL and the recent DQs in LegCo CCP will only continue to tighten control of HK. I hope I am wrong and I do feel terrible being in the US and watching what's going on in HK. My friends and maybe you all think I am crazy but if I can get a job at an intl school or local EMI school I actually would want to move back to HK.

Why do people prefer Biden over Sanders? Is he too economically left for most Americans?

Not really. My parents gave me a very Western name so I never got made fun over that. I grew up in a very Asian part of CA too so most of my friends growing up are all ethnically Chinese, so that was never an issue. English is my native language as my parents stopped teaching me Cantonese once I left HK (though Cantonese is my first language actually) so I never had an accent.

A lot of my classes starting in form 4 (10th grade) were basically all Asians. My form 5 math class had 1 white person out of a group of 35 students.

The hatred towards Trump is unreal. Surely he is comical and not very president like (in a traditional sense) but I never find him to be as evil as the media paints him to be. They make him sound like he is worse than a murderer or a rapist, yet they are completely oblivious about Biden being a pedophile. There's no way to reason with them. I asked in a non-political Facebook group why people hate Trump so much. I ended up getting banned and receiving a couple of death threats. My stupid ass can't fathom why they have so much hate towards Trump, so much so that they can't even see what they've become. I believe the hatred they spew will one day catch up with them.

Is it not weird that a large percentage of "Americans" online does not allow a second opinion? What's so wrong with the President being himself? I mean he's been like that since day 1. His ego didn't grow overnight just because he got elected lol What do u think? Are Americans losing their values because they hate someone? Do Americans actually want a politician like Biden who says things he doesn't mean but appear 'proper' and more politically correct?

I don't have a partner or significant other yet. I myself am ethnically Chinese. If I were to choose which ethnicity I'd prefer I would say Chinese though in the US that refers to anyone ethnically Chinese not from Mainland China. Ideally either a HKer or an ABC (American Born Chinese).

May be I need to remind you here’s trump supporters forum

I wouldn't say that is true. I personally think that many of these criticisms are valid. I respect people to have their own opinions and I have friends who love trump and friends that do not like him.
This doesn't mean everything Trump did is bad. Like I really like that Trump did criminal justice reform something that has been needed for a long time.
I do not like Biden much at all and am skeptical if he will improve things by that much, he just won't make them worse. I don't think the US will help HK in a way that will actually make a difference regardless of Biden or Trump.

thx ur sharing.

But note that pls don't feel bad as you are not in HK, there is noting more we can do than suffering together at this moment. I am glad you are out there safe in America as an American and have self-recognition as HKer as well , that means the spirit of HK will never die even we have to spread all over the world.

If I were you , I won't try to move back ,at least not at this moment. I believe when time comes, it will need efforts from all HKer over the world ,together and for one goal. Before that just keep safe and bear these in mind. Take Iseral as an example , they may not justify their actions toward Palestinian but their endurance and the gravity of own identity really inspiring. Not even Nazi's genocide could rip them apart.

Yea I know which is why I think it is important to have these conversations. I know people who love Trump and I understand why they do. I used to be a republican for a long time so I understand the appeal for Trump and more liberal people have made 0 attempts to reach out to Trump supporters and understand their concerns. Liberals have neglected the Midwest and people are suffering there- Trump spoke to them in a way Democrats did not.

Yea they fear that Sanders is too far left. I actually prefer Sanders to Biden. Sanders will actually change the economic system to help people. HK and the US both have very capitalistic systems which hurt the working class. For instance, large supermarkets getting wage subsides in HK is from my perspective ridiculous, the coupon books they are suppose to give out in return even more of a joke. Meanwhile, the HK Gov won't give another 10,000 HKD cash handout. This is an example of why I think there needs to be an economic restructuring and Sanders would do it.

I think the US has become more polarized as I have grown up. Like you said Trump hasn't changed since he became president- he's the same guy that he has always been. I am sorry you got death threats on FB, Americans are not the nicest people and can be quite rude and impolite. I think people overlook Biden's inappropriate behavior with women.

The Never-Trump Republicans do not like Trump because they way he acts. More liberal people like me its simply because of policies. Like Carrie Lam acts more polite then trump but as much as I dislike Trump she is by far worse.

would u mind showing some pics of ur home/neighborhood?

push

1. What do you think about Msms censorship?
2. Why are the MSMs so desperate to claim Biden as the president elect?
3. Do you regard voter fraud (eg dominion) as fake news?
4. What do you think about the Trump rally in DC?
5. To what extent do u think CCP is involved in the 2020 US election?

So you speak Cantonese but cannot read Chinese?
I think Hong Kong culture will disappear after the immigration waves in Hong Kong. You are the second generation and you cannot read Chinese. Your sons probably will not speak any Cantonese.

徐晃幾大？

TRUMP IS GREAT

Can you speak Cantonese?

Why people in the countryside, especially in the inland support republican, while in the cities support democrats? Is it possible for people in the countryside (not in the coast) to support democrats? Also, why in southern state where black is the majority support republicans?

What do you think about AOC?

i cant read english

1. MSMs have a bias towards what I would call establishment democrats. This means people like Pelosi, Biden, and Hillary. CNN may not like Trump but they equally dislike more ideologically left people like Sanders, Warren, and AOC. I don't think they censor issues but is rather the way the MSMs frame political issues.

2. I don't think they are desperate, even Fox News has called it for Biden. A lot of networks waited a while to call AZ and Fox was criticized for calling it too early. I don't deny that MSMs wanted Biden to win.

3. The voter fraud allegations are just not true. There is no evidence to the allegations concerning Dominion. Specifically in the case of PA I think Trump has a valid reason to request judicial review but even winning judicial review case won't change the PA results by enough. Trump can request recounts though the eventual outcomes won't change but I think it is fine to ask for them. Republicans did quite well down ballot, they will probably hold their Senate majority and democrats will have a tiny majority in the House of Reps. In CA alone, Republicans will pick up 2-4 seats in the House of Reps in districts they lost in 2018 that were traditionally Republican.

4. I think it shows that Trump still has a lot of diehard support and that Biden will need to reach out to Trump voters and understand their concerns. The US is still very politically divided.

5. I do not think the CCP is involved in the 2020 election. Even if so, I do not think it would change the outcome. Hillary lost in 2016 because she was a terrible candidate not because of Russian interference.

It's very rare for this forum to have a post with rational discussion.
I wanted to take the time to thank you, for creating this discussion and answering the questions with patience and politeness.

Do u think America has gone too left?

To me, America as the super power of the world, should keep his supremacy because once it fall, we all know who will arise.

However, I feel like generally American don’t care about that and only focus on love and peace bs. While I’m not against things like gay marriage, environmental issues or anti-racism etc, these should not be the ONLY things that people care.

I also feel like Trump although being not diplomatic enough, decent enough or well-mannered enough, he is however speaking the very honest things sometimes, which makes people feel like he is politically incorrect ( although I also understand why people would hate him).

Also do u think the democracy in the US is strong enough to sustain this crisis?
The current situation looks like whoever wins eventually, the opposite side would be mad. And if the democracy does not sustain this conflict, there could be a major shift in the “universal value”. Personally I’m still confident, but what’s your observation?

Type english 1999

I wish could speak Cantonese. I can order dim sum that's about it. The only full sentences I can make is repeating the MTR announcements such as 請勿靠近車門. Only one of my parents can speak Cantonese, the other one is ABC (American Born Chinese) and only speaks English.

Democrats do well in the urban areas which are more concentrated on the coast. Suburban areas are historically Republican but have shifted to Democrats over the past few election cycles. The costal states are also more racially diverse and Democrats do better with minorities. I think Democrats can regain some rural support if the run on a more populist platform. Southern states are majority white which is why the remain Republican too.

I actually like AOC. I think her push on issues like healthcare, climate change, education, etc are really good.

Lm

That's worse

Thank you
One more question, given the fact that the GOP takes control of the senate and gain more seats in the House, could you please explain what made the GOP voters so inconsistent and vote for Biden, whose ideology doesn’t in any way match with the GOP, instead? Thanks

you eat no eat pineapple bread ?

What does Hiscastdt stand for

Biden is not socialist he is neoliberal. Socialism is not coming to the US. I like to think of Biden as the equivalent of the HK Pan Dems (民主黨, 公民黨). No one would accuse Wu Chi Wai (胡志偉) or Lam Cheuk Ting (林卓廷) of being socialist. People like Bernie Sanders and AOC are closer to someone like Long Hair (梁國雄) politically and more socialist. They are the minority of Democrat legislators.

Democrat Senator Joe Manchin (D-WV) said he would oppose the more radical democrat proposals and Democrats need his vote to pass anything.

I currently study history as an undergrad student (his), I live in CA (ca), and I am a student in university (stdt).

I love pineapple bun. Also love egg waffle/egg puffs (雞蛋仔). The 雞蛋仔 in the US are not very good, they are always too crunchy or soggy/mushy.
I do prefer the Portuguese Egg Tarts in Macau to the HK style Egg Tarts.

But do you think her green new deal is too controversial?

Push

It may need some tweaking but I support it. Climate change is only going to get worse and young people globally are going to face the consequences if we don't do better. Renewable energy is more efficient than fossil fuels and there is a lot of potential for growth if we push green energy. In economics there is a concept of market failure when the markets do not take into account negative externalities (e.g. pollution) and it leads to overproduction. See

I think there is a huge opportunity to make China accountable for its failure on climate change as they omit the largest amount of CO2 of any country in the world.

have you listened to any cantonese songs? like those by eason chan/hins cheung?

Rate a racism degree u experience.

gay or straight? and

your opinion to lgbtq people?

Are you asking about a racism experience I've had? I volunteer in a public secondary classroom. In a Form 1 history class a student asked me what's the big deal with "ching chong" which is a racial slur that people use against Asians in the West. I've gotten the "your English is very good" times.

On a funny note the mainland students at my uni sometimes try to speak to me in Mandarin.

No since I can't understand them. :(

I don't know many Cantopop people tbh, the only ones I know are Denise Ho and Leslie Cheung (and it's unfortunate that he committed suicide in 2003).

Saying “your English is very good” is racist?

what do you normally do on weekends (pre covid)?

Gay. CA is generally very supportive of LGBTQ rights, SF was at the front of the LGBTQ movement in the US.

LGBTQ people need to be accepted by society and there needs to be anti-discrimination protections along with the allowance of same sex marriage. I do think that we need to respect the opinions of people that feel otherwise including allowing people to have religious freedom. I know that Joshua Wong supports LGBTQ rights but his dad is one of most vocally opposed to it on religious grounds. But according to a 2020 survey HKers are overall supportive of LGBTQ rights especially younger people.

Since I am a university student I would spend most of the time on weekends studying and then go to church on Sunday. I also will go out to eat with friends and play games or watch movies. In secondary school I spent a lot of time studying as well and did go to some tutorial classes as well.

One summer I did go with my friends to Disneyland. The one in CA is a lot better than the one in HK though the food in HK Disneyland is tastier.

It is the assumption that Asians in the US cannot speak English. Many Asian-Americans can only speak English and have lived their entire lives in the US.

Have you tried Panda Express? A fan of modern family?

how you get hk.isp?

are you handsome

Never watched modern family. I do not watch much TV shows and most TV I watch is sports (American football, basketball, baseball).

I've eaten Panda Express many times. If you want Chinese-American food, it is tasty but it's not Chinese food per se. I'd rather eat Cafe de Coral or Fairwood than Panda Express.

I don't have HK ISP. I just created an account with my university email and it worked.

d

Previous reply to this was a typo and I clicked the send without finishing it.
Depends on your perspective I guess, I've never had a boyfriend haha.

Assuming you are identified as heterosexual male, why don’t you prefer white gals?

add me on TG: svenskprogrammerare

If you look at previous posts I mentioned that I'm gay.
Probably multiple reasons. Most of my friends growing up are ethnically Chinese and even at university I only have a few white friends. So I am generally just more comfortable being around other Asians in general. There is still a cultural difference between Asian-Americans and White Americans even if we all speak English and live in the same country.

U cant read chinese. but u do speak Cantonese, dont you? Just asking.

Unfortunately no. When my family left HK my main language was Canto but my parents made the decision to just speak to me in English so I can't speak it anymore.
At this point my Spanish is way better than my Cantonese.

A lot of hot big muscular guys in the gym are Asian/Chinese nowadays. (as opposed to the stereotype around the 90s)

how to flirt white girls?

Idk. A 鬼佬 (gweilo) may have a better idea. All of my Asian friends that dated white people ended up breaking up with them and are now single or dating Asians.

thanks for replying. do white girls think Asian guys cute or just like little brother?

Haha.
Never spend a lot of time at the gym, I think I've gone to the gym at my university like 3 times. I should go because I tend to snack on McDonalds when I'm studying late.

I'm very much a nerd and a lot of my secondary school friends were also. We spent most of the time studying/cramming. (The studying did pay off as we ended up attending various University of California schools).

There is a reputation in the US that Asian men are not masculine so that probably is part of the problem. One of my uncles married a white women though that uncle is from the ABC side of my family and fairly westernized.

In the US sometimes the words FOB or Banana get used to describe Asians. FOB (Fresh off the boat) is used in a negative way for Asians that are too "Asian." So a white person may not want be with an Asian they deem a FOB (though some white people may find it more attractive). My friends are a mix of intl students from HK and ABCs so I think this label is just dumb.

That label’s pretty racist too imo. A “FOB” guy from the city side of HK is probably more adapted to the US culture than an FOB guy from the Eastern part of Europe. I am often dumbfounded by the overt racism against Asians, and none of the so-called SJWs stand against it.

Cali is in such shit, especially LA, even though Democrats have virtually complete political dominance and wouldn’t in a million years be ever obstructed by any meaningful opposition from Republicans in the state, the big cities are still an absolute mess of slums (especially places like Skid Row and downtown), piss poor infrastructures, and thousands of tents of homeless people.

Why western's beauty standard to Asian is so different to the Asia?
e.g. they think the women with slim eyes are beautiful but we don't

Here is my opinion towards American, maybe too subjective, so please say if you agree or disagree and let me know the real situation

1. I think celebrities like LBJ are influential yet too subjective toward topics like Freedom, Human right, race issue. On one side people like him say loud on local topic while asking other to stop talking on HK topic just because it affected him. Such a hypocrite. I think i hate biden because Biden acts like him.

2. I support BLM, but i dont think that movement is a good one. There are no concrete solutions on this, no one ever suggested any other than police reform. To me the fundamental problem is poverty & education, not about the skin colour.

I totally think its a racist label. Part of the reason why it sticks is because Asian-Americans sometimes will use that to distinguish between them and new immigrants from Asia (out of fear of being associated with them). Like at my university the intl students from Asia and Asian-American students have completely different social circles. I have friends from both groups but I rarely interact with both my HK friends and Asian-American friends at the same time.

In the US there is some tension between Asians and other minority groups. Whites will often portray Asians as the "model minority" and use the perception of Asian-American success to claim racism doesn't exist and its minorities fault they are not as as successful as whites. This leads other group to resent Asians because Whites use Asians to suppress the legitimate grievances of other minorities.

CA has only become a very democrat state in the past 2 decades. Before Newsom became governor in 2019, we have never had 2 democrat governors back to back for decades. One thing unique in CA is that until 2010 we needed a 2/3 majority in the legislatures to pass a budget so even though Republicans were in the minority they had swaying power. Now you need a 2/3 majority to pass any tax increases. Let's also remember the inland areas are still very Republican and until recently areas like Orange County were still solid Republican. In fact, San Diego is the largest city in the US with a Republican mayor and the House Republican leader is a Californian.

But yes Democrats have done a terrible job with issues like affordable housing (it's not quite as bad as HK). The high speed rail which I support has not been built still. Our social net is way too small and the unemployment benefit processing in CA has been a disaster. I think like I tend to think of the Democrats as the equivalent of the pan-dems in HK so I only like them because they are not Republicans (the pan dems are good because they aren't DAB).

In the West, whites are the ones in power and they shape the narratives about what is attractive. The West has this obsession with thin female models and it is unhealthy. Men are supposed to be tall and muscular (and Asians are less attractive partially because we tend to be shorter). It comes down to different cultural values.
A non beauty example is how the HK media always interviews the students with the perfect DSE scores, in the US they would probably care more about a secondary school athlete then examination scores.

1. Yes of course LBJ is a hypocrite. I support BLM and am glad he stands up for that but what he said about HK is misinformed. Since the HK issue doesn't affect him he probably knows little and the NBA has major financial ties with the Mainland. I think Americans often forget that there are other countries outside of the US. Biden is a politician so yea he will say things. In the US we have this thing called a "pivot" where after the primary you are suppose to moderate your message and move to the center. The pivot basically forces you to lie either in the primary and/or the general election because you change your positions.

2. I think the movement is good and police reform is one step. It is about a social change in the US. Yes poverty is a problem. The reason Blacks live in poorer neighborhoods because the nicer neighbourhoods were redlined for whites only. When the redlines were removed Blacks did not have the financial ability to move (in the US your house is your largest asset). Education is paid by property taxes, poorer neighborhoods have less money for schools so they underperform. Blacks have been trapped in the neighbourhoods and get stuck going to the underperforming schools. The story I told you above is why I would say that there is still white privilege in the US. See the link:

Hope this helps, ask me more questions. Glad you're thinking about issues in the US.

Is that truth that many of white husband are willing to invite black big dick to fuck their wife and they just recoding or masturbating at the same time? See a lot from Twitter

Home kitchen how big

Idk.

Just saying, no offense

Shame that you can’t read chinese
LIHKG is a whole new world outside this “World page”
Lots of fun, crazy ppl and relaxing dump stuff

How do you vote BTW? In person or by mail?
Can you still check your ballot whether it is counted?
Also how do you think about the whole election process? Do you think it is just?

My parents kitchen is quite big. The kitchen of the apartment that I live at to attend university is much smaller.

I don't have area of the kitchen but university apartment is 918 ft^2 (2 bedroom, 1 bathroom) parents house is 2,132 ft^2 (3 bedroom, 1 bathroom). When my family lived in HK our apartment was 537 ft^2 (2 bedroom, 1 bathroom).

Haha. I try to read it with google translate and sometimes I can understand it ok.
I really like to read the academic section since I want to get a glimpse into what my life would of been like had I grown up in HK local schools. I've looked at the DSE Math on the HKEAA website and I don't think I could do 1/2 of the problems :(
DSE History and Economics look a lot better but that's what I study in university.

Harris is

I voted by mail for the 2020 general election. This is because my voting address is my university apartment address but my parents wanted me to stay at home with them because of covid. In CA they verify the signature on the ballot and make sure it matches the driver licence one.
Usually I vote in person because I like to wait until the day of to decide and I don't want to have to worry about it getting lost in the mail.
I got a text letting me know my ballot was being counted and I can check the CA voter website.

I think the mail in ballot process is safe and secure because of the signature verification process and the fact that you have to give them your CA ID and Social Security number to register (and the names have to match up with both documents). The vote counting is fair. I think the electoral college is just bad- the popular vote would just be more democratic and fair.

Are u left plastic ?

In the US you have to be 21 to go to a bar and I didn't become 21 until covid so I cannot say.
Americans are not looking for sex all the time, I can assure you of that.

I don't like Harris. In fact, many people on the left do not like her because of her record as CA Attorney General think Secretary of Justice for CA. It is mixed at best.
See this for more context

Well we do have a lot rednecks

yah the daily dump and meaningless post are the best
the creativity of ppl in here is out of chart

That's up for you to decide. I don't trust the US to help HK (regardless of Trump or Biden) and US History has shown that the US intervention in countries can make things a lot worse. I think the West is pushing back on China because it sees China as a threat to Western power. The CCP is equally as bad as the West and HK in my opinion is stuck in the middle of it all. CCP wants to exert more direct rule in HK to solidify its strength, the West wants to preserve HK's capitalist system because of how it supports the capitalist system.

It will be to HK's benefit that that the CCP becomes more democratic as they would be more likely to live up to the promise of universal suffrage promised in the Basic Law. If we support democracy in HK it is only natural we want it in the Mainland (and Macau) as well.

Yes the US does and the part of CA I live in is not representative of the US as a whole.

That will be my incentive to learn Cantonese.

Cantonese is very different than English
Maybe just my lack of understanding in eng
In my understanding,
eng is a very straightforward language
Chinese and Cantonese are lots more emoticon drafted and have huge variety of vocab to describe
That’s why I prefer Cantonese
It’s beautiful

English compared to other European languages like Spanish is way more complex. Spanish is mostly based on Latin while English is Germanic but has a significant amount of Latin and Greek roots.
Cantonese is actually the first language I learned and I didn't speak much English until I left HK. My hope has always been that if I try to re-learn Cantonese, I can quickly pick up the words I used to know. Albeit that would be only a 3 year old level of Cantonese.

From this comment
I could clearly tell u are an American or at least stayed there for a long time, cos u care about healthcare
Not like the ppl the main forum rooting for Trump for everything

Sorry I might seem a bit hostile, cos this is actually the first time I am reading at the world section
I don't know would ppl would fake their identify here...

And that also make sense, u also lived in a left state, so healthcare is like Christmas wishlist, and Trump incompetent is like the virus we must get rid off (not so sure about whether the left state would think of that

I am so glad to u are commenting in this forum, and I agree most of ur ideas, because I am also in Cali
However, I am very sure that ur opinion is not with the majority here, or even the majority of Hkers in US.

Just be careful what u would read on the main forum, or ask actually opinions from HKers

I am well aware that US ppl don't like outside ppl mingle with their politics, so don't get angry when seeing Trump stuff around here

On the other way, I have once joined an Animal Crossing Discord Server, full of European and American players.
I got heated up by the US election news and started sharing news about the current alleged “election fraud”. The server is full of pro-Democrats party people and they think I am sharing fake news. I got frustrated and then I stop defending and left the server.
Yes it is difficult to stay in a forum or server that has opinions heavily opposing with yours.
I hope that you don’t feel frustrated as the way I did.

Also I want to know if there is poll watching in your county. Are there live boardcast in counting centres?

Healthcare has been a concern for me because the health costs in the US are significantly higher than any developing country. I pay about 1500HKD in medication costs alone and I have private insurance. Yes the hospital authority general and specialist outpatient clinics have way too long of wait times but the cost is not going to be the reason you can't access healthcare.

Haha that's fine. I think it is important to discuss ideas with people that think differently. While we probably grew up eating similar food and I even went to tutorials during secondary school, the society/culture around me I grew up in is very different. That inevitably will lead to different opinions.
I actually grew up much more conservative (and I used to watch only Fox News), it's actually my reflections on HK society that moved me further to the left. I grew up thinking that capitalism is good and that capitalism brings democracy but as seen in HK that is clearly not the case.

I think as long as people are respectful and willing to listen it is fine. The allegations of election fraud being claimed by Trump are just not valid and there is no proof. I welcome the Trump campaign to bring evidence in court but there hasn't been any so far. Now people being rude to you is not right. If I disagree with someone then depending on the situation I will try to politely explain why but sometimes it is better not to say anything too. I think Americans have a tendency to speak without thinking so we tend to say rather rude things.

Elections are conducted by states and counties so watching poll watching regulations vary. When ballots are being counted observers from both parties are always present. Some counties live stream their counting process. See more info here

why don't you love trump?

For number 2, I, and probably a lot of us here too, am curious.
Why do dems/lefts/anti-trumps always say there is no evidence?
Is it because it doesnt come up in the news? Is it because they choose to not believe in just anything Trump claims?

For the longest time HKers have been the victim of rigged elections; that any irregularity would trigger our skeptisim questioning the integrity of the election.
It is quite non-sense for us to hear "there is no evidence" when there are so much traces and loose-ends that do not make sense.
More than 90% voter turnout at swing states? Really? It doesnt sound fishy at all?

It comes down to the policies. I want the government to expand healthcare access while Trump is pushing to dismantle Obamacare (Obamacare is basically a partially subsidised version of HK's 自願醫保計劃. Except in the US we don't have a public healthcare option like the Hospital Authority so everyone needs private insurance). I think climate change is a real threat, Trump does not. I want to increase taxes on the rich, Trump in 2017 cut taxes on the wealthy and corporations. I think the US should be more inclusive in immigration policy, Trump has sought to restrict immigration.

I used to be a Republican for a long time and even in 2018 I voted for Republicans. It's actually my time in HK during 2019 that made me re-think a lot about how I viewed healthcare, education, environment, taxes, immigration, etc. I wish Trump did good policies, I want the US to succeed.

Good question. Long post but here are my thoughts.
There are some democrats voter that just believe whatever the Democrat politicians say (though there are Republican voters that do the same). I think a lot of people on the left are skeptical at whatever Trump says because he does have a reputation for stretching the truth. The mainstream media has a bias, hence I think it is good to get a variety of sources. See this link that explains why the 2020 elections are not fraudulent . If you want a Conservative news site see National Review . It's very conservative but more factually correct.

I'll address some concerns HKers may have about the election integrity.
1. Turnout was way higher: Trump is a polarizing figure you either love him or hate him. This drives turnout, democrat voters want to get rid of him really badly, Republican voters want to keep him in office. Generally, Democrats do better in high turnout elections, Republicans do better with low turnout elections (Republican voters are just more reliable). Mail-in ballots lead to increase turnout and due to Covid, there was an increase in the accessibility of mail-in ballots.

2. The integrity of mail in ballots: Mail-in ballots are safe and require signature verification and to register to vote one needs to present ID. Democrats vote by mail, Republicans vote in person, this is a trend that goes way beyond Trump. Day of voting ballots were counted first which is why Trump was up in WI, MI, PA, GA and later Biden passed him. I will admit on election night I thought Trump would probably win as I did not think Biden would not catch up in any state besides PA. Let's also remember in a state like AZ, Trump narrowed the gap a lot on Biden as counting continued.

3. Rural vs Urban vs Suburban: Democrats do well in Urban cities, Republicans do well in rural areas. Suburbs are shifting to Democrat but were very republican just 10 years ago. The Urban and suburban population in the US is growing, the rural ones are not. Compared to 2016, there are more voters in Democrat areas in 2020 while the Republican one has not seen much change at all.

4. Election officials are anti-Trump: GA has a Republican secretary of state (who is in charge of overseeing elections) so he wants Trump to win and Republicans to do well in GA. AZ governor is a Republican as well.

5. Republicans nationwide did well: Republicans gained seats in the House of Reps and the Democrats will have a very small majority. Republicans had to defend multiple senate seats and they had a net loss of 2 so far. The runoffs in GA should favor Republicans because runoffs have lower turnout (GA is still a Republican state so Republicans have the advantage; their candidates are also the incumbents). Trump doing worse than some Republican candidates down ticket shows that there are voters who don't like Trump but lean towards Republicans.

6. In 2016 Trump won WI, MI, PA by narrow margins: Biden did not need to do too much to flip those seats back as the margins Trump won them in 2016 were very small.

Finally, Trump can ask for recounts and go to court over allegations of voter fraud. If his campaign provides evidence I will be the first to admit I was wrong as I want a fair election.

Thanks for the patience and the long response, aint gonna quote all that to make reading difficult. In short, I think we could at least agree on all legal votes should be counted and ID verification is key to validating the votes.

But I do want to ask if you know historically who gets a 90% voter turnout (US history or across the globe)? Is it comparable to the situation now?

For the ID verification part I would say the policy's there but it was not strictly enforced. So stating there is such policy wouldnt make the case believable.

Likewise, saying the system's design is secured does not mean it was not mis-used for fraud. It is hard for us to believe that the election's integrity was NOT compromised when we see similarities to HK's voting fraud.

I guess this discussion boils down to cultural difference and the trauma HKer has been through. If you trust the system you trust the system and that's pretty much it.

Agreed.
ID Laws vary from state. some like CA do not require if your ID is on file (all CA driver licenses have a signature attached to them which differentiates them from an HKID. Driver licenses serve as de facto ID as US doesn't have an ID system).

2020 turnout is the highest in decades though it varies from precinct to precinct. The US lags in turnout compared to other democratic countries. Australia regularly has 90%, the UK has 60s-70s%.
The one question I want to ask is if Biden said the same accusations Trump said would you say the election is fraudulent? If all the networks called it for Trump and Biden said it was fraud would you believe Biden?

At this moment I have faith in the US court so if they are presenting a case and it is being processed, I wouldnt celebrate the success just yet like what the dems are doing right now
And I wouldn't say there is "no evidence" like how the mainstream medias are claiming at this point.

With all the witnesses and whistleblowers, it means you dont respect their affidavits to say "there is no evidence" or that you dont believe in a tie to the frauds; all cases are separate and independent and the party that got all the advantages has absolutely nothing to do with it.

Also, if people do have allegations of voter fraud and you can give me (evidence is more helpful than claims) I would be willing to research each allegation. I am an undergrad student in history so all I do is research anyways.

By the way the stuff in GA with finding some uncounted votes are true but the quantity will not be enough to change where Biden or Trump wins GA. .

I heard Aus has a penalty system on voting
You get fined if you're registered but you dont vote. So that's where the 90% came from I think.

Interesting.
This brings another question about contesting the result. If it doesnt change the result, does it mean there was no fraud? I strongly believe if the security procedure can be enhanced and strictly enforced it would make everyone easier to accept whatever favorable or nonfavorable outcome.

If we could ID at an airport for the safety of everyone onboard an airplane, why cant we ID at an election that determines everyone's fate in the next 4 years, right?

Why are Americans so dumb?

Trump has appointed a lot of the federal judges so I have full confidence they won't throw any good evidence of fraud.
I think it's fine for the networks to proclaim Biden as the winner but I think Trump has every right to litigate. The margin in 2000 was a lot smaller: Florida was a couple hundred votes so how the votes were counted mattered. Plus the FL ballots were super confusing (google hanging chad Florida and see for yourself).

If you have links to those affidavits I'm more than willing to read them and do research. Any legal questions I can try to answer though note I am not a lawyer (US has a common law system so it works similar to HK but it is all in English).

What are you referencing specifically? Academically?

I don't have high opinions of Americans to be honest.

Me neither
Not talking about asian supremacy but just a fact in general

Gonna need some time to research i'm still at work
Do you believe in affidavits in general?
I get suspicious sometimes coz I work welfare

What makes you to think that stricter immigration law is bad? I mean Trump is not trying to stop all immigration. He was trying to reform the immigration system to a merit-based system.

Just my overall feeling.

Most of the Americans appear to be quite ignorant of the world and yet they are always criticize others, even though they know nothing about that topic.

Finally some sane HK American representation on this platform to explain the American’s POV and a break from the Far-Right rhetoric on 時事台 lol

Also Californian here

Americans in general are quite self-centric (or assume the world is America-Centric). It’s just the way it is

You can see it a lot on Reddit as well

Obamacare ~/~ 自願醫保計劃 since obamacare is mandatory*.
Obamacare is an insurance plan that provides really high deductible at an affordable entrance cost. Think that you are going to Disneyland, you only pay $2USD for the entrance fee but you need to pay $30USD for each ride. There's no saving or even high cost at the end unless you do not want to get help.

Climate change is a real threat?
Wildfire in CA happens every single year.
If you think climate change is a real threat, then you should consider to commit suicide because human plays the important role in pollution.
Without human the world should be perfect.

You want ILLEGAL immigration as many as they want??????
mainstream media love to use ambiguous terminology to confuse people.

Mainstream media ............ The truth is....
Do not count the vote........... do not count illegal vote
Restrict immigration ............. restrict illegal immigration

Mail-in voting is a fraud.
I can tell how to cheat.

最撚基本嘅尊重都冇
唉真係好丟架

Then present evidence of voter fraud and take it to court. How many lawsuits have been filed and how many have been thrown out

Are Asian American politically aloof?
What is the Asian American population and its voter turnout?
I don't really understand why the Black dudes, despite being much less intelligent, have so much more power. Maybe they have played the victim card well enough, in addition to some contribution being plantation slaves. What surprises me tho is that even the Hispanic population seems to have more say than Asian American. That's truly unforgivable. Asians generally are 100x more diligent and look at what we get.

Another (closely-related) thing I'd like to know is your opinion on Affirmative Action. Do you think that severely hurts Asians (and your) chance to be admitted by better colleges? The infamous Harvard case was particularly disappointing.

Good questionn(s).

Are you an engineer?

Mail-in voting definitely violates any kind of security including integrity.
Google: Man in the middle attack.

You seem like a guy who have different opinions but willing to talk with respect and manner. That's good. Nowadays lots of so calll liberals just shut you down when someone disagree with them.

Does it matter who I am? The point is, please present evidence of fraud and take it to court if you (or trump) think there’s any. There’s a lot of whining and yelling of fraud but most cases were thrown out of court because there’s no evidence of fraud or the presented evidence are extremely weak.

Then do not claim that you are an engineer.
FAKE NEWS.
You know nothing about security.
Well I am an software engineer.
I ask you to google the technical term. man in the middle attack. but you refuse to learn and understand.

有D留言做乜9

惡意滿滿想引戰咁

He's in fact the third-generaton thus naturally American.

Btw we know what ABC stands for. We use the term too.

ATTENTION: Fake Persona!!!!
He? claims he is an ABC who knows very little Cantonese but understand politics in Hong Kong and type Chinese Characters.

Is there a true definition of being an Engineer in the US? SWE jobs don’t even need a degree nowadays so I’m not sure what you are trying to gate keep here. Do you have a PE license in Software Engineering so you can claim to be “An Engineer”?

Throwing out technical jargons about a certain security flaw doesn’t mean shit. Voting in person through the computer system is still susceptible to “man in the middle attack” since there are still intermediate systems that handles the transaction between those machines and the tallying system. You might as well say using computers aren’t safe because of potential memory leaks or thread safety that bugged millions of program worldwide

Since you are an “Engineer”, you should understand that there’s no absolute “safe” or “perfect” engineering systems, but process/procedures are designed in place to maximize robustness of systems, which is why there’s a series of protocol on how to handle and count mail in ballots.

Again, either present evidence that fraud happened or you are just speculating based on technical knowledge about “cyber securities” (which i can also do the same in my own field). If we need to agree to disagree then so be it

His tax cuts plan is controversial.

Some people agrued that big corporations can use the money they save from the tax cuts to reinvest to the society, which will create more jobs and wealth for overall American. Just like what Reagan did back in 1980s.

Drop your FAKE TITLE "自動駕駛工程師"
You ain't engineer.

"SWE jobs don’t even need a degree nowadays"
Don't listen to mainstream media said.
It is totally misleading.
The mainstream media is always trying to create an atmosphere of "love".
All software engineer in my office has a degree.
Maybe an SWE in Lucky supermarket does not require a degree.
A position with no degree can make 250K a year. Can you?

There's a series of the protocol so it is safe to do mail-in voting?
I trust machines more than humans.
Code auditing has to be done before any election because I do not trust humans.
Too many people get involved in the procedure, it is very likely the procedure has been undermined.

You do not understand why computer architecture is so important these days. It is because people like you do not want to THINK!

Totally agree!

Californian here as well. Been reading posts on this site for a while, and just found out from this post that maybe I can finally set up an account using my university email address. Lo and behold, it worked this time!

It's been a nice and civil thread until you come in and threadcrap.

I think you are trying to mislead people...

- "All software engineers in you office have degrees" doesn't mean it is needed everywhere. What you are stating only applies in your specific office.

- Also, when did mainstream media say SWE jobs don't even need a degree nowadays? In fact, I remember nobody call software engineers "engineers". They were called programmers, maybe it was the mainstream media who bestow them the title of engineers.

- Lucky supermarket no longer exist.

- Throwing in some hypothetical salary does not support your argument.

- If you know so well about computer architecture, please go ahead and hack this message in this post to become something more pleasing to your ears.

LIAR! (V.I.P. #384903)

You're Caught Lying

Read this:

and I quote "Lucky is currently operated by Save Mart Supermarkets in Northern California. "

and based on their job listing,

It is Save Mart that is dealing with IT, etc....

so, maybe you can start claiming Wikipedia is mainstream media.

In case you wonder how I am able to write a few Chinese characters: the Chinese equivalent can be found online if I know the English one. then I copy/paste. For instance, I found the Chinese name of VHIS is on the website . If you change it to Chinese then the Chinese name for VHIS becomes copyable. The Wikipedia pages for HK politicians have the Chinese name . There's a whole Wikipedia article on Gweilo in English (which has the Chinese characters)

How do I know about HK politics? There is plenty of English sources about HK online. RTHK even has an English news website.

And in case someone questions my identity here is my CA ID, University ID, and the HKID card holder (which I repurpose to hold my CA ID).

Not sure but Americans are not that bright. The US is just very lucky to be the world power, we just got very lucky in history.

zan hai siu gaau sei ngo la.

It depends on the context and people do lie under threat of perjury. An affidavit is a good incentive to start investigating/researching

There is always fraud in every election and some go unspotted. But we're talking about probably in single digits so not likely to sway an election. Close elections are always scrutinized more when those margins would matter.

此地無銀三百兩

The google translate is translating your characters as "There is no silver three hundred taels" which doesn't mean anything in English. If you are trying to ask me something ask in English

Voter ID is used in the US as a way to suppress votes see for thorough explanation why.

The tax penalty is $0 after the Trump tax bill so Obamacare is now voluntary. Insurances on the VHIS also have deductibles. There is no Hospital Authority in the US where I can get treatment for low cost everything is private for the general public. I think Obamacare is not good enough so I favor Bernie Sanders' Medicare for All proposal.

Wildfire seasons are getting worst and the season is much longer. We used to never have large fires in December but that is very common now. See what happened in Australia with the bush fires from 2019-20 and how they are getting worse over time too.

Immigration system in the US is way too complex. I favor streamlining but yes allowing more legal immigrants. If we make it easier for people to come legally they won't need to come illegally anymore. And I favor a pathway to citizenship for those illegals that are here without a criminal record.

Yea totally. In US academia of economics they sometimes use the term ROW= Rest of the World because we generally are just talking about the US.
Ask Americans who the PM of Canada or the UK is and many wouldn't know. Same for the President of Mexico.

Ah nice another Californian. What do you think of In-N-Out? I honestly think it's really good but I know some people think its overrated.

If Trump campaign has evidence I want to see it. Everyone wants an election that is fairly done.

I answered the Bernie question on the first page so look for the answer. Short answer I like Bernie.

I'm not a big boba guy honestly. My friends seem to like ITea and T4 which are common in Norcal. I've been told the boba made on my uni campus is not very good- but no one expects a burger place to make good boba.

Ah great that works. I asked the other Californian about In-N-Out, what do you think?
I actually like their milkshakes a lot, they are probably better than the burgers.

Thanks. I think it is important for anyone in society to be able to talk even if we disagree. This is how democracy works.

I hope those elites would think more like you

The Mail-in voting itself is THE evidence.
- No identity check.
- No signature check. (I deliberately signed a totally different one on file, the system said it accepted.)
- No integrity check.

What is the point of voting then?

Yes of course.
Funny thing is my ABC friends don't consider me ABC since I was born outside of the US. I usually won't call myself ABC for that reason and just say "Chinese-American" to a stranger. I consider myself in between an ABC and a HKer that went to international school their entire life.

It’s pretty good burger for cheap. Wouldn’t say it’s gourmet burger good but can’t go wrong with a double double and Animal style fries for less than 10 bucks

Some mail in ballots get flagged and those do actually have to be verified, so there is a standard that has to be maintained.

Good question about Reagan tax cuts. I study both economics and history at university so this is stuff I know about.
The Reagan tax cuts put a huge defecit in the government budget so the tax cuts did not pay for themselves.
Second, in economics there is this concept called the marginal propesntiy to consume (MPC) which is basically how much of the next dollar they would spend. So MPC of 0.8 means that someone would spend $0.80. Middle and working class people have a higher MPC because everyone needs some necessities to survive and so poor people just spend all their money. If you are rich there is only so many things you want plus you have the option to save, so your MPC is lower. Tax cuts from the rich do not circulate as much as a middle class cut.

The corporate tax cuts from the trump plan did not spur the economy much. There were a few one time bonuses for employees but most corporations spent the money on stock buybacks to push their stock price up. This helps investors and most employees do not own company stock. Stock buybacks aren't even investing into the company itself but an artificial but legal inflating of the stocks.

yea. It's great for fast food. I love the double double with a vanilla milkshake (and I order the large shake off the secret menu)

What a troll lol. Troll around and claim to be engineer but don’t even understand system safety concept Have you even built real systems before?

Fucking web devs coming out of boot camps couple years back can walk into FAANG with offers by leetcoding their way through. 250K jobs are all over the silicon valley as long as you know the right people. It’s not even about degree anymore lol, if you know, you know.

Let’s be real, do you have a PE in software eng? If not, then what backs your claim to be an engineer?

“Just because I work at an engineering job then I’m an engineer” then there’s plenty people without an engineering degree can be an engineer as well

ANYONE BUT TRUMP黨

What do you do for a living

Im a undergrad university student, technically have a part time job doing data entry research at my university.
Hoping to become a secondary school teacher and am applying to universities for the CA equivalent of a PGDE program.

have you considered move to other states?
High tax rate in CA from what i heard.

Dont give him response.

Oh then I see why they don't consider you ABC. I missed the fact that you're born outside the States.

Missing in n out shakes

All best with your study!

[member]

So do you study in data science?

Is there a dm function here like Reddit?

Thanks. Haha don't think I'm your cousin.

No I study history and economics but economics lends itself quite well to data entry. Economics is all built on statistical models and regressions. That is where a lot of the economic theory comes from.

In n out is the best fastfood burger. Period. Great value too. Milkshake is thick and also one of the best. I love their fries too, so their whole menu is top notch.

ECNHIS

Most of my friends complain about the fries but yea it is really good. The town my uni is in has an In-N-Out, always crowded especially late at night. Every student club seems to go there.

Voting machines are more prone to hacking than paper ballots.
Glad that Canadians stay traditional.

No. In other posts on this thread I mentioned I'm gay so never plan to either.
My parents and relatives always ask though.
Not many of my uni friends are dating, Americans are dating and marrying later than they used to.

Most states in US still do paper ballots but they are just scanned and tabulated that way.
Machine voting is also problematic in case of power outage and/or lack of power outlets at voting precincts.

In Canada it is also hand counted.

Have you ever been in a relationship with white girls？

英文師

That’s interesting. Quite a number of local HKers actually shifted towards conservatives after last year’s protest.

I was a liberal leaning person when I was young. I even went as far left as supporting complete public healthcare and heavy taxes on the rich. However, I have changed to believe racial segregation against mainland Chinese necessary to defend our culture and rights. I think defining a ‘HK race’ a must to keep our resistance sustainable under National security law. I had been an LGBT supporter in the past but that’s not the case anymore. While I’m still not against LGBT rights, I think those are just luxurious first-world problems that do not deserve much spotlight. I’m sure my change from liberal to conservative isn’t rare among HK locals just by observing discussion of social media.

People in the West, including overseas HKers, do not seem to be aware that the protests are more conservative than they understand. The international media has been describing the movement in HK as purely ‘fight for freedom’ and put an anti-authoritarian label to us, while what we want, (at least for us lower classes) is a political power reform that only cares about dethroning CCP. Whether the means include violence, racism against mainland Chinese and authoritarianism in the new power is not our concern. IMO it’s hard not to be conservative or far-right if my basic human rights are threatened.

What further pushed me away from liberalism is the attitude of some of the left leaning HK protestors representative. One example is Mr. Jeffrey Ngo from Demosisto. He urged netizens for not ruining bi-partisan support from the US but he himself played an active role in supporting a Democrat. He and some of his fellows call conservative netizens Trumptards that act only as obstacles to their fight for HK democracy in air-conditioned venues overseas, while many ‘Trumptards’ I know actually risked death to fight on the streets.

If HK is race-centric like Isreal, people from both political ends will be obliged to think twice before treating Trumptards and Libtards as enemies. However, this idea doesn’t seem popular besides those who are already in jail.

These are just my thoughts and rants. Sorry for my poor English. My only question is, as a US citizen with HK background, will you put your personal interests and political views behind to support any actions that benefit the survival of HKers, even if it’s morally questionable and at the cost of the other races?

Do your parents know u are gay?

I'm gay so I've never dated a female and I've never had a boyfriend.

A0 whatttttttt?

Kind of: I basically told them I am gay without using the world gay- I just said I like guys and think they're cute. They still ask me if there is any girl I'm interested in so I think they see it as a phase.

CA is very pro LGBT but my parents are very religious and my father is a pastor/minister/clergymen and the older generation isn't as supportive of LGBT rights in general. Just in 2008 Californians voted to ban gay marriage which was overturned by the Supreme Court (the US version of the Court of Final Appeal) on a technicality in 2012.

Clarification: I'm gay so I never dated a female. I've also never had a bf because my parents are not so much in support of that.

問你preposition 點用仲好

Can u leave tg so I can consult you on the usage of preposition which has been the most hectic part of my English-learning journey

Do you think multiculturalism stll works? I am highly skeptical about this ideas and believe that it will fail nonetheless. This question is when.

How would you describe Gabin Newsom?

緊係唔work
個個都識尊重人 呢個世界唔會搞成咁

我都覺唔work，特別用係民族國家上更係自殺既存在，不過美國人成日都話proud of the diversity ，所以想聽下佢地既諗法

LM

Your English is fine and I understand it. While I may disagree with you, I can see you have put thought into it.

Race is a social construct, so my first question is what is a HK race? Like what about ethnic minorities who lived in HK all their lives? I think cultural preservation is important, one of the US tactics against the native population was to destroy their culture and language. At the same, time we cannot make Mainland Chinese 2nd class citizens or any less entitled to the same rights as whatever you define as HKers. All rights are important which includes LGBT, ethnic minorities, women, etc. People like Joshua Wong, Ray Chan, Denise Ho support the movement but also push LGBT rights. I don't see it as an either or.

I think Western media doesn't cover HK correctly, the like to see HK as this wonderful capitalist paradise created by the British and CCP as destroying it (I think the British are responsible for a lot of the problems we have in HK today). I think the grievances working class people have in HK are legitimate e.g parallel trading though I may disagree with the solutions. I see the HK gov failure to help everyday HKers as a sign of the capitalistic system. The pan-dems don't go far enough in critiquing this aspect of HK. The violence if it has a purpose is fine, the "rule of law" never existed in HK in my opinion. Having a new authoritarian ruler in HK will just allow a new power to crack down and take away the rights of HKers. From a legal perspective HK is bound to the ICCPR and ICESCR which contains certain human rights provisions (on top of the Basic Law).

I actually like Jeffrey Ngo and I am probably to the left of him. I disagree with Republicans but I always believe that if the other side will help you on certain issues you work with them. A US example is the Campaign finance bill colloquially called McCain-Feingold. McCain is a Republican and if Republicans are willing to push campaign finance (even if I don't agree with them generally) I will get behind their proposal.

I think being oversees and also attending a University of CA school (which in CA and the US is an elite institution) I can have philosophical/ideological discussions devoid from reality. Because one of my parents is an ABC I have been a US citizen from birth and that is a huge amount of privilege. I think it is important for "elites" and especially overseas elites to understand HKers perspective and stay connected. I don't know what it is like to be a front liner, I don't know what it is like to live in HK on a daily basis. My one challenge to people living in HK is that you may not understand what it is like to live in the West and you do not have to live in a country where Trump is president. My ancestors dealt with tons of oppression and racism.

I do not think it helps HK to do immoral actions so I won't support that. Again, I am willing to work with Conservatives on any issue including HK even if I am quite progressive. I'm not going to disavow HKers just because they do things I disagree with, again it's more important to listen and understand each other. I have principles and beliefs because I think that is what works, so I won't advocate for something I don't believe in. But it is my role to see why people in HK feel differently from me and then have a discussion about it.

ECNHIS

Love to help you with English though if anyone is trying to get 5** on DSE English or 800 on the Reading/Writing of SAT I can't promise that.

Undergrad student la
Find this topic the most puzzled one so sad

Do u understand Chinese words?

He's ok. Better than Jerry Brown. On LGBT issues he has been someone pushing that. As mayor of SF he had same sex wedding ceremonies done in defiance of CA law. Overall I wish he was more progressive especially in a state like CA.

I think his Covid response has been better than most states in the US but that is a low bar. In spring we re-opened way too fast and got a rapid spike in cases that didn't go away until Sep. The unemployment benefit processing issue is ridiculous. And the other day he disobeyed his own social distancing guidelines and went to a gathering with more than 3 households.

No. I know people who do but I cannot.

I can read the mahjong tiles so if you can use those characters alone I can read it.

Dude, there are so many fifty cents party members rating negative on your comments.

How are you gonna handle those madafukers in US?

I have seen too many of them being active in US social platform, mostly are American-born Chinese and Malaysian.

This is a really good question. What do we define as multiculturalism is the key. If multiculturalism is just having people from different groups but having them all to conform to 1 standard then what is the point. Like if we have a group of Asians and whites but the Asians have to become fully westernized then what is the point?

Multiculturalism to be worth anything means different ideas from different people. There has to be an equal power structure where minority voices and perspectives are just as valid as those of the majority.

Here is a sample question I will be asking you on telegram 🙇🏻🙇🏻

Native speaker(s) used “secret into” ...

My question is:
What is the difference in terms of meaning or underlying meaning between

What are your secrets into convincing Hazard (a famous professional soccer) to become a Blue (represent Chelsea which is a famous football club in England).

What are your secrets about / of convincing Hazard to become a Blue

Equal power structure is important
The fucking Muslims...

Asian-American turnout was high this year and the voted overall for Democrats though the picture is more murky. Many Vietnamese vote Republican due to many of them being refugees from South Vietnam and anti-Communist. In Orange County, Republicans have smartly run a lot of Asian-American candidates there as the demographics change and this has help them continue to be viable even as the white population shrink and the county becomes more liberal. There are more black voters in the US than Asians so they do have more power. Latinos also outnumber Asians in the US so they have more power in elections. Latinos in the US are hard workers too, many work in minimum wage jobs. Many Latinos do the hard work in CA agriculture and no one ever talks about it. This does not take away from the hard work Asian-Americans do.

I think Affirmative Action is good and CA's ban on affirmative action via prop 209 still hurts the state. It looks like Asian-Americans are doing well in the US but Asian is very broad. If you divide Asian into separate ethnic groups some Asian groups like Chinese are doing a lot better than others (affirmative action could help Asians in sub-groups that get less opportunities). UCSA (It's basically the HK Federation of Student Unions for University of CA campuses) pushed very hard to get affirmative action re-instated in CA as it was on the ballot.

Affirmative Action in the US is restricted in how it can be used. In the UC Regents vs Bakke the Supreme Court ruled that strict quotas are unconstitutional under the 14th Amendment equal protection clause and that race can only be one of many factors.
In 2003 the Supreme Court case Gratz v Bollinger ruled that giving extra points to students based on race was a violation of the strict scrutiny test. . Affirmative Action in the US will be rather narrow by law so this is why I favor it, it has plenty of built-in protections.

I will give you a long answer. The Asian-American political movement looked fondly of communist China because they saw it as anti-Western. This is in the 1960s-70s, many Asian-Americans would not say that now but there is still some sympathy for China.

Some on the left are very Anti-Western (which I agree with) and they think China is some socialist paradise. I think some people on the left don't understand that China is state-capitalist. One can oppose the US and oppose China at the same time.

But don't you think that having a unified culture and a shared identity is essential for a stabilized society? Without a dominant culture and value, different cultures just compete with each other until one win and others die out. People cling to their own identity and ideology but fail to develop a common identity that all people in the society can agree on. This is not a country. This is just different tribes live in the same lands.

We can see lots of examples in the history that a great country failed because of the irreconcilable differences between nations like Austria-Hungary and Yugoslavia.

One of the reasons why some countries like Japan is so political stabilized is that they are highly homogenous, which means the people in it share and agree a common culture, history and identity. This is something the US lacking(All immigrant countries have this problem but US is much more serious). Something that can bring people together.

奇就奇在美國好少穆斯林玩聖戰
最近大單d都係波士頓馬拉松炸彈案

你確定？

April 15, 2013 – Boston Marathon bombing (Boston, MA): Foreign-born Muslims detonate two bombs packed with ball bearings at the Boston Marathon, killing three people and causing several more to lose limbs.

September 25, 2014 – Vaughan Foods beheading incident, (Moore, OK): A Sharia advocate beheads a woman after calling for Islamic terror and posting an Islamist beheading photo.

July 16, 2015 Chattanooga shootings, Chattanooga, Tennessee: A Muslim commits a shooting spree at a recruiting center at a strip mall and a naval center, leaving five soldiers dead at the latter location.

November 4, 2015 – University of California, Merced stabbing attack by Islamist extremist

December 2, 2015 San Bernardino attack, San Bernardino, California: A couple opens fire at a Christmas party, leaving fourteen dead.

January 7, 2016 - Shooting of Jesse Hartnett, Philadelphia police officer Jesse Hartnett is ambushed by a gunman who later pledged allegiance to ISIS.

February 11, 2016 – Ohio restaurant machete attack by Islamist extremist

June 12, 2016 Orlando nightclub shooting, Orlando, Florida: Omar Mateen shoots and kills 49 people and injures 58 more at a gay bar, the largest mass shooting in U.S. history at the time.

November 28, 2016 – Ohio State University attack, Columbus, Ohio: A Somalian student, Abdul Artan, who came to the U.S. as a refugee, intentionally rammed a car into pedestrians on a busy campus sidewalk on Monday morning and then began slashing passers-by with a butcher knife, the authorities said, injuring 11 students and faculty and staff members.

October 31, 2017 – 2017 New York City truck attack, New York City: 29-year-old Sayfullo Habibullaevich Saipov rented a Home Depot pickup truck and intentionally drove it through a bicycle path. He crashed into a school bus and then exited the vehicle wielding look-a-like weapons. He was shot by NYPD. 8 people were killed and 12 were injured.

December 6, 2019 - Naval Air Station Pensacola shooting, Pensacola, Florida: A second lieutenant of the Saudi Royal Air Force training at the Naval Air Station in Pensacola opened fire in one of the classroom buildings killing 3 and wounding 8 others before being shot dead by responding police officers.

May 21, 2020 - Corpus Christi, Texas: At the Naval Air Station Corpus Christi, Adam Alsahi crashed through a northern perimeter gate at NAS Corpus Christi, activating vehicle barriers. The driver then got out and opened fire before being shot and killed. A Navy police officer was shot but was protected by a ballistic vest. Alsahi had expressed support for terrorist networks including ISIS. The FBI announced the incident as terrorism-related.

Sorry 我無知柒左

Thank you for your response. The main reason I advocate the idea of HK race is that many people, especially those with leftist ideals, put their own interests above the future of a culturally-intact HK. While I agree it is not appropriate to treat some groups as 2nd citizens, it is necessarily evil IMO in some circumstances like language preservation. For example, If Cantonese is not artificially granted a higher right than Mandarin, the later will easily take over with the socio-economic advantage it grants. The Israeli has forbidden use of foreign languages to make sure their newly revived language respected at least in their homeland.

I am well aware that race is a social construct. A popular definition of HK race is ‘a group of people based in HK / with roots in HK whose existence threatened by CCP. However, I have to disagree that class segregation is merely a capitalist problem. Communism is a failure well-proven failure due to human being intrinsically motivated by greed, not by fairness. Successful societies in the West, no matter how socialist are their welfare approach, are essentially capitalist. The reason why those capitalist problems remain unsolved is because our government is a colonial force that only care about the rights of CCP, not us.

I absolutely agree all rights are equal including LGBT rights but again I have to emphasise my view that we are not fighting for a right. Instead, we fight for survival against CCP. It may not be strategically appropriate to focus on LGBT rights at the moment.

BTW, Jeffrey Ngo is one of the most hated figure amongst Demosisto, not only because of his political view, but also his arrogance against Trump-supporting netizens. No one asked him to agree with the conservatives but he openly criticised and alienated them. We simply can’t afford that. One of my biggest worries is that the overseas ‘HK ambassador’ community leans too far left to truly represent the voice in HK. They may value pleasing the Western media and satisfying their moral ideals instead of broadcasting the true demand of HKers.

As you are an American citizen who only have roots in HK, I have no rights to request you to give up your personal belief. However, those ambassadors including Jeffrey NGO are actually representing HK protestors so I think it is not wise for them to stand anywhere outside of centrist zone.

Lastly, if somehow it is actually proven leaning progressive can strategically help HKers survival, I am willing to hide my conservative beliefs and act as a liberal myself. Nothing weighs more than preserving my homeland for my next generation.

不過話好似波士頓爆炸案咁大單既近年都係得奧蘭多夜店槍擊案可以比.......因為美國近年既國內反恐係超嚴格

穆斯林好應該滅撚左佢

Of:
I would not use of in this way. To use of I would rephrase it as "What are the secrets of convincing Hazard to become a blue?" The question is no longer addressed to specific person(s) and is general. The of works in this case.

About: In this context it means concerning which does not make sense in this context with the word convincing following afterwards. This is the least usable word in this context.

Into: Using makes the most sense based on sound. I can't really explain why else. In this context into makes the most sense because of the fact the question has a defined person you. If it was first person I would say "what are my secrets into convincing..", third person "what are Matthew's secrets into convicing...," plural ex: What are our secrets into..." I would only use of to when there is no direct noun and the question is not directed at someone.

Sorry if this is not a good explanation. :(

I think HK national is more suitable in this case. Unlike other homogenous countries like Korea and Japan, HK is a place that
build by many races. But this thing that most of the Hong Konger share is a common value, history and cultural background, which is the same as those homogenous countries. This is important. If someone can agree and uphold our shared ideas and value then I will treat him as Hong Konger. If it's not, then he just someone happen to have a same ancestors and nothing alike after that.

打英文比佢睇啦

So sad thanks...
Aiii that’s why I said it’s one of the difficult parts for English learners

I am curious about how you are influenced to start using lihkg. And you are actually talking in the right channel. Brilliant

I used to lean left but the more I learn about the world the more conservative I become.

The world is a mess and in chaos. The left wing crusader wont make any differences as their ideology is so far-fetched and out of earth. This is the one thing I've learned over the past few years and by reading history.

I apologize that I don't know how to shrink threads so this post will be super long from all the threaded posts. Someone explain for me would be great.

Because of the US history of wiping out Native American (the term we use for "Indians") culture, I know to well from history how a dominate power can erase a group's culture/identity. I want very much HK culture as well as Cantonese to be preserved and even though I don't speak Canto I see it as my role to pass on whatever I can. If you look at the UK languages like Welsh almost went extinct but the Welsh government took measures to promote it such as teaching it in schools. The HK govt needs to do a better job at promoting Cantonese. Chinese lang classes need to be taught in Cantonese, we already have a separate Mandarin class. Some local parents choose to send their children to intl schools and the EMI local schools are even preferred (this also promotes English to the detriment of Cantonese). If I could change one thing about my childhood it would be that my parents taught me Cantonese even after we left HK.

Communism doesn't work because humans are selfish. HK has always had a colonial govt who the colonizer just changed in 1997. This is why I think the Joint Declaration is flawed as it preserved colonial institutions beyond 1997 and all the British did was push last minute reforms in the late 80s-early 90s. They waited until 1991 to have direct elections for LegCo and didn't abolish appointed seats until 1995.

I am gay so to me LGBT rights are a matter of survival, even now many LGBT teenagers commit suicide because of bullying/harassment.

No one can represent HKers, the movement is leaderless. I advocate for HK based on what I think is good for HK though that may not be what the majority thinks but more than happy to have a discussion about it with HKers as we are doing now. (I believe politicians should do what they think is best even if that is not what their voters want. They need to explain to their voters why they did what they did). Elites should not claim they represent the people unless the people give them that mandate.

I actually volunteer in a social studies classroom with all English language learners so it makes me think about how to teach English language along with content. Basically it is kind of like an English medium of instruction class in HK except that the students speak different native languages (instead of all speaking Cantonese).

I will keep asking similar questions

I don't wanna sound like an asshole but this is really what I think. While what happen to the native American is tragic, it is also inevitable that end like this. Throughout history, people conquer other people and those who being conquered are often fully assimilated or get wiped off . I am not saying that justify the horrible killing happened in the recent years and I do believe that we should not doing anything like that(Well at least we are not conquering others by force nowadays but using economy unstead).

I tried to make an LIHKG account in 2019 but I couldn't even navigate the website as it's all in Chinese and the issue with non HK ISP. Once it took my US university email as ok then I created an account. I finally figured out how to translate the website on google chrome (it doesn't automatically do this website for some reason). I follow the HK page on reddit but that is just English speakers (so more expat heavy, the locals on there are more affluent, and overrepresents overseas HKers). I know English will limit who I can talk to but I wanted to talk to HKers in HK. Most of the HKers I know are intl students at university in western countries (who are more left). Very few of my HK friends studying in the US like Trump actually. I know very few HKers living in HK outside of my blue relatives (which I know is not representative of HK).

Had I grown up in HK I would of attended local schools as my parents are middle class. So LIHKG also gives me a glimpse into what my life could of been like (though my English would be better than a typical local student since one my parents only speaks English).

What do you think

I don't accuse any HKer of doing that. The 1 worry I have about the culture emphasis is that it may antagonize the mainlanders that live in HK. Them living in HK is a chance for them to see something different from the Mainland. It's fine that anyone disagrees, but I hope China to become more democratic and this is something I like about the pan-dems is their emphasis on a democratic China. I think the only chance HK has is if China becomes more democratic.

We can share an identity that isn't around culture. Ideas such as democracy, human rights, equality, etc are what can bind a country. It doesn't have to be a specific race or culture. I will argue that the US is bound by a white-Western framework but I want that to change.

The chance that China becomes more democratic is slim. Trump is right about one thing - China is the main enemy of the world. What I fear the most is that China is already grown too strong and nothing can stop him. The world already miss the change to take down CCP.

I don't think these ideas have enough strength to pull people back together. I still think the failure of creating a common culture and identity will tear the whole country apart. But fair enough I respect your opinion. I guess only time can tell. But I do think US has the most potential of achieving what you just said as the whole country was built by immigrants and melting cultures. It's basically like a blank page. But this idea won't work in nation states like most of the Europe and South East Asia.

Umm I think I need to share how mainlanders live and view HK. I have several mainlander friends before the protests and my workplace (Uni) is full of Chinese.
They form their own circle and they rely on CCP media even when they are in HK. Their media frame story that promote hatred against HKers. Hatred against foreign countries / their influence on HK is what keeps CCP in power. Our actions will not affect how mainlanders view us, and even if we are nice to them they’ll not accept our values. They are taught Chinese values are the best. The COVID thing even strengthened their view that CCP> democracy.

And I also have to disagree that democracy helps HK survival. Catalonian have to fight against the Spanish government, which is democratic. A democratic China is more of a threat to HK since the world will turn a blind eye to their acts to eliminate HK culture.

Pan-dem is done politically in HK especially in the younger generation since their ideal of spreading democracy into mainland China in the past 30 years have failed miserably. Many protestors even cheered their departure from LegCo because it was a wake-up slap from their China fantasies.

What HK need for survival (from Chinese assimilation) is independence. It is impossible unless China is severely weakened, or even disintegrate. Spreading democracy into China will not make it implode. We need external factors to make it explode. Trade war and sanctions against those in power are the first steps to the right direction.

The CCP knows exactly what threatens them the most so the new national security law specifically prohibits independence movements, label any cultural movements as threat to national safety, prohibits our request to foreign parties for sanctions etc. It does not, however, stop our communication with mainland Chinese or prohibit mentioning democracy to them.

The knife that is tearing America apart is the loss of faith in election integrity and also lack of communication between the left and the right. The mainstream media is also not helping as they tend to cut the White House speech, announcing the President-elect while the race is not yet over etc.

Also @HISCASTDT if you don’t mind, which media do you usually read?

If you may, please do watch this as the whole interview is in English.
Basically the African American says that Trump is not racist and done a lot of right things for foreign affairs.

Yes it is from NTD and I trust it OKKK

Why'd you start using LIHKG?
You probably can't read it, but do you think it's weird that HK has lots of trump's die hard supporters?

I have relatives that live in Pasadena and the San Gabriel Valley area. We call that area 626 after the area code. Lot of Chinese in that area because a lot of Chinese-Americans moved away from Chinatown and a lot of more recent arrivals from Taiwan, HK, and Mainland.

Immigrants to new places often carry the values of the home country. Even small things e.g. I think Americans have way too much personal space. Few times I take public transit no one is willing to squish. I find catching the MTR at admiralty during rush hour to be a fun experience. The emphasis on individualism and "freedom" in the West is what is the problem not democracy. Taiwan has done great. For Western countries, Australia and New Zealand have done really well.

I think the pan-dems never fought hard enough even if I agree with their policies and ideas (though economically I am much more to the left). I find much more agreement with the localists in terms of strategy and I think they are good at diagnosing problems I may disagree with their solutions or the cause of the problems. The whole only peaceful protest thing is bs, we got nothing changed with the Umbrella Movement. Still pan dems never defended the localists like they should of. I am sad about LegCo though they made the right decision to leave (I say that as someone who wanted them to stay at first). I as someone that leans more pan-dem acknowledge the pro-democracy fight has long moved past LegCo. I will counter Catalonia situation with Quebec and Scotland. Canada and the UK gave Quebec and Scotland an independence referendum and the voters chose to remain in Canada and the UK.

They are now labeling the Hong Kong Alliance in Support of Patriotic Democratic Movements of China (香港市民支援愛國民主運動聯合會) potentially in violation of NSL so promoting democracy in China may also be a violation of NSL now. The basic law's protections are not robust enough as the HK legal system never will have final adjudication.

To connect better with HKers and understand their perspective. The HKers I know are mostly intl students studying in the west so that may not be representative of the entire population. I want to share some perspectives on the US but in a way that is not condescending and I hope that by having some understanding of HK issues it will be more productive than some white person yelling to you. I do read some other posts via google translate but hit or miss that it makes any sense.

I appreciate you all asking questions and willing to communicate in English. For those that don't know English that want to ask question, google translate your question and I'll answer it.

Not actually. Trump has the perception of being tough on China so I see why HKers would like him. I used to be conservative for a long time so I understand his domestic appeal as well.

But I'm able to learn more about what HKers are fighting for and their reflections on the movement and it makes more sense why so many like Trump.

From MSM sources I try to read NYT and NPR. On conservative sources I will read Fox and National Review (a conservative magazine). There are also 2 left wing youtube channels I watch which counters the MSM. MSM is centrist democrat (Biden, Hillary) while the youtube channels (links below) are very much in the progressive Bernie Sanders wing. I also read BBC as I think its important to know what people outside US think about America.

HK news I read RTHK, HKFP, and Lausan () though this is just because English media in HK is limited. SCMP has a paywall now but was garbage anyways (Alex Lo is just terrible).

First off, I think the Democrats have taken the black vote for granted. They haven't done that much honestly (though Republicans are by far worse for minorities). I'll comment that this person is also very America-centric and that there is no freedom of speech outside the US is incorrect.

I think US is involved in too many wars and yes I am happy Trump didn't launch new ones. We almost have war with Iran because he assassinated their general and Iran was just smart not to go to war. Iran has more nuclear material than under Obama when the Iran deal was probably one of his best accomplishments. North Korea is still just as much as a threat as it was pre-Trump, his talks have accomplished nothing. People that need welfare are not lazy, they need help. Welfare should not be seen as a negative, this is the flaw of a capitalistic framework. Like the CSSA in HK is way too minimal. Domestically, he has been sympathetic to white supremacists and is not doing anything to combat racism. Criminal justice reform was good and is probably his only accomplishment.

Even just on China issue alone I don't think Trump's approach is helpful. You need the West together: Canada, UK, EU, Australia, etc to do things along with Asia-Pacific allies: Japan, South Korea, etc. Trump has pissed off American allies so it undermines his China strategy. Trump is attacking China because it threatens Western control of the world, nothing else. This provides a good cover for his racism see his kung-flu comment and questioning a Chinese-American reporter.

Many of you never lived in the west but no Westerner honestly is going to care about the distinction between HKer and Chinese. Actually, consider it lucky they identify you as Chinese rather than just "Asian."

Interesting. Why were you conservative growing up in Cali?

Well i wont say it’s the best but consider the price and quality, its the best value

I grew up in a religious family so Republicans appealed to me on social issues like gay marriage and abortion. I liked the Republicans as they seemed to protect against "secularism" and preserving American culture from immigrants. Economically I was very capitalist and wanted low taxes, limited regulation much like what we have in HK. In 2012 I cried when Mitt Romney lost and I was an avid Fox News viewer through secondary school.
(And yes it is ironic I once opposed gay marriage and I'm gay, my family rarely talked about LGBT issues and if so it was only in a negative manner. I never put the fact that I thought men were attractive/cute to mean that I'm gay). I didn't like Trump much because I thought he mocked Christians in the 2016 primary and because he was against free trade as a person that was very pro-capitalist.

In my time at university I gradually moved to the left on social issues and became pro-immigration, frowned upon the culture wars (google Fox News War on Christmas), and became supportive of LGBT rights. I still supported capitalism and it wasn't until I spent time in HK during the 2019 Summer that I became disillusioned with capitalism.

Oh good having to see an American here is refreshing. As your neighbor up north of 49th, many fellow Canadians share the same view as you do. As a Canadian who closely following the events unfolding back in my birthplace, as well as the political dramas in the US, I am fortunate we have a greater population of critical thinkers like you.

Yea there are better burgers but for the price and being fast food its great.
Even Gordon Ramsay likes it

Ah thanks appreciate it. Only been to Canada a few times but the best Chinese food I've had in North America was in Richmond, BC. Lots of HK immigrants there from the pre 1997 immigration wave.

I think us overseas HKers can be disconnected from the reality in HK so it is important to get in touch with HKers that still live in HK.
I also think that people with different ideas need to talk and I know LIHKG is more pro-Trump. A lot of my HK friends are more on the left but that may not be reality and it is easy to be in an echo chamber.

sorry posted 3 times wifi was lagging so wasn't sure if it was sending.

Do you think you'd still support LGBTQ after college if you weren't gay? Do you still oppose to abortion then?
I think the way we think changes a lot when we go to college, at least that's true for me. I didn't know shit till I went to college, tbh I still did not at college.

Well yes, quite a lot of people don't like their fries. However, they mostly don't know they can order their fries cooked to their liking. I usually ask for "well done" and sometimes even "extra well done" since I like freshly cut and extra crispy fries.

what tv shows you have watched growing up
american sitcoms or tvb/asian style with eng dub

Here is my 2 cents on learning English.

The most important thing is that most native speakers make mistakes also and no one cares. I encounter a lot of HKers who are so worried about being perfect and not making mistakes. They forgot language is for communication and exchange of ideas. In comparison, a lot of mainlanders and people from other cultures just keep speaking even with thick accents and wrong grammars, then they end up being more successful at school, at work and even at finding girlfriends.

So "don't let perfect be the enemy of good."

A word on the LGBTQ topic, or any other minorities, I think for most of the conservatives we support a fairness (公平) in terms of opportunities instead of special privilege to give them a bump.

Likewise on the issues with African Americans, I would agree a variety of supportive services and reforms to the community; but not giving them a lower score to aim at SAT to get into college easier. I could agree to free tutors, financial aid on books and tuitions, more study rooms, even tours to college campus; but ultimately it is up to the individual to work to earn what he/she wants.

Why your English so bad?

History has always been my favorite subject, I love to learn about the past and think about how it effects today. My parents wanted to be a lawyer so history is good undergraduate major for that (In the US there is no Bachelors of law, law is only a graduate program). My parents wanted me to have something practical as well so economics is good for jobs in business and finance. I also do think economics helps me understand how the world works and it complements my historical understanding. There is actually a sub-discipline called economic history which uses economic theory and data to explain economic events in the past.

Had I grown up in HK and I got to choose my DSE subjects I'd choose History, Economics, and Chinese History.

I'm still in university but not sure. I generally became more liberal so perhaps I would of but not to the degree I do now. Because I don't want family to know I'm gay I've never gone to pride or super vocal about it in public.

I think university is a great time to learn and mature in our beliefs. I got to meet other Christians who are supportive of LGBTQ rights and see my faith in a different way than my parents or more conservative people do.

Abortion I say it should be legal but ideally happen as little as possible. Government should provide more welfare benefits for new parents as well as minimizing the financial cost of pregnancy. Contraception and birth control need to be more accessible too.

Haha. I don't like fries so no opinion.

I didn't watch many TV shows growing up. Mainly watched American football, basketball, and baseball. Didn't watch any TVB shows either.

Are there any good HK shows or movies to watch (that have English subtitles)?

Many HKers I know speak English fine- they just aren't confident. It's ok to make mistakes, natives make it all the time. In fact, some grammar rules no one follows when speaking with each other. The English they teach you in university or for DSE is not realistic. I am a native English speaker and I got a 590/800 on the SAT writing (basically all grammar). In English their is technically plural but it is increasingly common to refer to use their in singular third person as its gender neutral.

Don't worry about accent everyone has an accent. Some of my ABC friends think that the way I pronounce certain words in English sounds like a Canto speaker. I can't say the l in trouble or paddle and it turns into an o sound you use in bowl.

I found the emojis

I think fairness is important but the role of affirmative action is due to the inequities present. In the US if you have a black sounding name on a resume you are less likely to get an interview (even if it is the same exact content as a white person).
Educational support is important and I think relying on standardized testing for uni admissions is not smart. The SAT measures income way better than college GPA. In HK I would advocate moving to a system in which DSE scores are only part of the admissions process. Poorer people don't have money for after school tutorials and such.

In HK I would argue there isn't even legal equality for LGBTQ people as there is no discrimination ban and right to marriage. Same sex marriage is only recognized for limited things spousal benefits, tax purposes, and applying for public housing.

Oh I was refrring to America.
I mean, the BLM group, which I'm not sure who's in charge or if there is even someone in charge, is proposing reform that gives privilege instead of resources.

And for the example you've raised, i am still wondering what possible resolution we could come up with to resolve this kind of "discrimination". It's not just a black sounding name, a chinese last name could also sold you out without you even knowing it.

I was watching an interview with an African American 2nd generation immigrant who is a Trump supporter.
I am impressed with his success but at the same time I dont completely agree with the "if I could do it, so can you". We have successful black people saying this and to some extent it is encouraging and inspiring, but at the same time I can see how it only makes it more frustrating for desparate people.

FYI
He is running for congress in NJ

Do your parents speak with an accent or they also speak natively?

As far as the name issue this is what we call systemic racism. This is why affirmative action is a way to negate this racial bias.
And the "I made it, you should too," I agree is a bad argument.
While I disagree with the person in the video, I am glad he ran for Congress and is engaged in the democratic process.

My ABC parent has no accent but my HK parent still has some accent.

That is why I do read conservative websites like National Review and Fox. I read WSJ but the paywall is annoying so what I can read is limited.

Assuming you live in HK: Yes media has bias. Many of the criticisms I have are on policy standpoint not he tweets too much, he doesn't talk politely, etc. At the same time, Trump supporters are not willing to listen to anything but Conservative sources. Some are even saying Fox News is not "fair." This is ridiculous. People with different views need to learn to live and work with each other. I also challenge you that you are viewing US events from abroad and do not experience what is going on in the US. You talk about how media skews the image in HK but you have the ability to see HK in front of you as a reference. You don't have that reference in the US being overseas.

Do I want to dislike Trump? No, I wish I thought he was a good leader. Even Hillary Clinton said we should give him a chance. The things he did like criminal justice reform I supported him and gave him credit. I study economics, so I analyze his tax proposal from stuff I learned in school.

1. I grew up watching Fox News and reading sources like National Review all the time so I am familiar with conservative sources. In fact, I used to only trust Fox once upon a time and I used to watch Sean Hannity every night- back then he was on at the 10pm EST. I defended Trump policies like the Travel Ban, trump tax cuts, and attempted Obamacare repeal (though opposed his opposition to free trade). So I am very familiar with how conservatives think

The opportunity zones are helpful to grow investment but the bigger issue is the systematic racism. I see affirmative action as a better way to tackle this issue and more direct government intervention. I prefer the government to invest money rather than provide tax cuts to spur investment. His tendency to not disavow white supremacists is concerning.
On Dominion the allegations are not true about them being on Biden's staff and the story about the election data in computer servers in Germany is a far fetched theory. Now the Democrats went way too far into the whole Russia issue. Yes Russia meddled but they made it hysterical and made it sound way worse than it actually was.
Yes the media has to made conflict to generate ratings and MSM is guilty of that. But, Fox is just as guilty of that as well. Conservative people like Hannity and Rush Limbaugh also draw conflict too.

Every nation tries to preserve its political power. A good example is the British Empire after WW2. Many British people were determined to hold onto the Empire even though it was becoming untenable. The 1980s conflict over the Falkland islands is a sign of attempting to project power, as the benefit of that island is limited.

CCP is doing human rights atrocities. Western countries in the name of expansion and civilizing natives did untold atrocities in the Africa, Asia, and the Americas. HK was a colony because the British decided to sell opium, a known drug, to Chinese people to get power. The US destroyed Native American culture and took their land. Belgium's African colonies were renown for the way they treated the colonized people.

Western countries never respected autonomy. US toppled a Nicaraguan democratic government because it was too "socialist" and threatened the profits of an American fruit company. See what US did with the shah in Iran. The self-determination principle from WW1 did not apply to non-Europeans. The middle east was deemed not good enough to self-govern. The British never gave HK democracy, even in the Patten era it was still not fully democratic. CCP using HK laws to supress free speech, these laws are colonial laws. Sedition is a British law, the anti-mask law is from the emergency ordinance. Fun fact, the US never ratified the ICESCR. And finally, remember how the West globalized slavery.

China through Belt and Road is doing economic imperialism. This is no different from what the west did. The US did something called Dollar Diplomacy where they basically had US banks invest in different countries and they then controlled the infrastructure of another country. Developing countries are still exploited by the West for cheap labor to drive production costs down.

Countries with power exploit weak countries. This is the course of history. Even the Romans tried to project power. Conquering Britain was probably a mistake and was purely a projection of power and ambition.

Ok I didn't know that you lived abroad. The tax cuts did spur some growth in the short run but the long run did not change anything from before we had the tax cut. It was a sugar rush and there is a risk of inflation (which is why the Federal Reserve raised interest rates after the tax cuts). See the CRS (which is the public policy group for Congress part of Library of Congress)

Finally, the US has a huge government deficit, this is not the time to cut taxes. If we had to do a tax cut I would want a bigger middle class tax cut then the corproate one. Also, the tax bill changed the way inflation is calculated to chained indexing rather than CPI so the inflation on the brackets will grow slower (which in the long run will increase middle class taxes).

About the Frankfurt server,

First off, I believe the US does sketchy stuff, I have a low opinion of the CIA. Edward Snowden's leaks are a great example of stuff the US does hide. The US did torture during the war on terror. Secondly, Trump's campaign is not using this as evidence in his lawsuits. If this is true it would make his arguments a lot stronger in court.
Third, Trump is the president. The CIA is under the Executive Branch so Trump is ultimately in charge and he could easily do something about this. The CIA director is his own appointee. Trump could remove them whenever he wants. Lastly, the story keeps changing. Originally it was dominion server and then it was Scytl and now CIA. The fact the claims keep changing raises my suspicion.

I am rather cynical of the US government but I do not think there is any sign of this but if you want to believe it you can. My challenge is that if you believe that the US would undermine its own democracy, what makes you think the US will care about HK and only to promote its own selfish interests? If you believe this allegation, there is truly no difference between the US and China.

Appreciate all the questions and discussions. My intention is not to be confrontational but just to offer my perspectives and allow us to discuss different perspectives.

點解你要扮嘢？
你用嘅英文同真係喺美國大嘅𡃁仔用嘅英文有段距離喎。

I can't read Chinese so based on google translate: "Why do you want to pretend?
The English you use is really far from the English used by the American big 𡃁."

I don't know what is the American big is and the translator cannot recognize a character. I am a nerd and a history undergrad student so my English tends to be more academic and formal than the average American. If you don't believe me that's your choice. Ask me about what school is like in California, I can tell you things only someone in CA would know. Feel free to test my knowledge.

你用嘅英文同美國academic level 有段距離喎小朋友。
你嘅choice of words 呃唔到人㗎。你可能係喺美國，但你嘅英文(用字同行文）同一個4歲就嚟嘅小朋友嘅行文有距離（頗遠），唔係你嘅英文有問題，係choice of words。你嘅英文（用字同行文）似一個喺亞洲讀過書之後先嚟嘅亞洲人。
同埋加州好大，南加同北加已經係兩個世界。我算半個南加人，我就唔會好似你咁講到someone in CA would know 嚟挑機。

google translate: The English you use is a distance from the American academic level.
Your choice of words, uh, not to people. You may be based in the United States, but your English (using words for the same text) is far away from the writing of a 4-year-old kid. It’s not because your English has a problem, it’s the choice of words. Your English (words and text) is like an Asian first after reading a book in Asia.
California is so big, Southern California and Northern California are already two worlds. I'm half a Southern Californian, so I wouldn't be like you when talking about someone in CA would know.

I've lived in both Norcal and Socal so I have experienced both places. When my family lived in Socal, my family used to have an annual pass to Disneyland and we would go after school some days. I grew up in Norcal and I remembered being introduced to words like hella or hecka which is slang for very/a lot. A differnce between Norcal and Socal is how we refer to freeways. Socal people put "the" before every freeway name: the 405, the 5, the 101, the 210, the 57, etc. Norcal people do not so even though US 101 is in both parts of the state, Norcal people call it 101. Because I lived in Socal first, I tend to call all the freeways that exist in Socal with "the" before it. So I may say 80, 680, 92, but I say the 101, the 5.

Also something particular about CA: No one here calls it Cali. Only non-Californians ever call it that. We just call it California or refer to a specific region in our state.

What news do you read usually today?
Also what do you think of the Epoch Times?
Wiki said that it is far-right and I don’t think that’s true.
Also this and Newsmax are the few media that choose to not declare the results of the election until all lawsuits are settled.

利申我係佢朋友
其實你唔信咪唔好信 人地影哂卡咁你又唔信
係咪証明左佢唔係abc你會覺得自己高尚啲？

thanks but i would rather you stay in the US to at least pass the truth to the next generation in a rather free land.

Intl schools in HK are quite distant from the main society and when you are in HK you will be struggling between telling out the truth and spreading propaganda of CCP China, not ideal for a teacher at all

I tend to read NYT, NPR, Fox News, and National Review (a conservative magazine).
Epoch times is quite politically right like it's further right than WSJ (which we consider center-right) or even Fox News.
I think Biden has won and the all of the lawsuits so far have been thrown out of court. The recounting won't change the winner with the large margins. If networks want to wait to call it that's fine, I don't have any objections though this is giving false hope to Trump supporters.

I agree there is a cultural gap between students from intl schools and students attending local schools as I have friends that attended both. Teaching at intl student is just more plausible because I speak English and my experience and training is in the American education system. I doubt even an EMI local school would hire me as I don't speak Cantonese and have very little exposure to the local system. One of my parents used to teach English in a secondary school back when there was still the HKCEE and HKHALE.

Hey, I appreciate your views on those political/cultural/economic issues, which sound quite reasonable.

What do you think about the Quantitative easing policy adopted since Obama's administration ? Does it really work? In general how would you describe the US economy between 2010-2019 (before the pandemic burst out) ?

Blocking them just like the communists

Someone said „Bernie Sanders is the Democrat version of Donald Trump.“ Do you agree with that?

The system is owned by the leftists, including media, schools, and corporations. And there is systematic racism? So the leftists create racism itself?

Bro, I am also originally from HK and my family moved to US. I guess you came to US younger than I was, since you can't read chinese. I came here after finishing 5th grade. I went back to hong kong three times. Each time I went back, everything like the street & shops change a lot, I don't even recognize it. It's like you have this weird feeling of familiarity and unfamiliarity at the same time.

I do not think leftists have control of corporations. Many business people and people on wall street are reliably conservative (at least on economic issues). Media is a center-left bias which I would argue does not push for the radical change that is needed to address racism. I don't think BLM supporters love Biden. Education to some degree maybe but I also think education carries a lot of the inequities we have in society. Public schools are funded on property taxes. This means poorer neighborhoods have less money then wealthy neighborhoods. Minorities live in poorer neighborhoods which means they have less resources such as education available to them. This does not even take into account the fact that people in poorer neighborhoods have less money most likely.

Let me clarify one thing: The US Federal Reserve is politically independent though the federal reserve board is nominated by the president. This is why as an economics student I do not think it is good for the president to tell the federal reserve to lower interest rates because it may reduce the firewall between politics and the central bank.

On Quantitative Easing itself I think it is ok to use as an option of last resort. During the Great Recession there was so much financial friction that even when the federal funds rate was at 0, the interest rate for borrowers remained much higher. The central bank buying more long term bonds basically makes governmental bonds more scare raising the prices which lowers the returns on the bonds. If bonds have less return it leads to interest rates across the economy dropping and makes it easier to invest and lend. Normally this could lead to massive inflation but in times of a major recession like now or 2008 there is a fear of potential deflation. The other monetary policy option is to reduce the reserve ratio (the amount of money a bank must keep on hand) but this can risk the bank failing. I think it is more important to use fiscal policy than relying solely on QE. Tax cuts and government spending can increase aggregate demand.

The US economy was relatively stable and I think if it wasn't for Covid Trump wins re-election, Presidents during economic booms tend to win re-election. I think there were fundamental issues: worker pay has stagnated while CEO pay along with stocks have gone up. The recovery from the Great Recession has been uneven.

In the case of HK note that traditional monetary policy is not an option because the HKD is pegged to the USD. HK has to import US interest rates to maintain the peg.

In some ways yes. Sanders has a populist message, Trump has a populist message. Sanders is a left wing populism emphasising economics and socioeconomic class (the rich are not paying their fair share). Trump's right wing populism emphasises economics and race/nationality (immigrants are taking your jobs). Both run against elites though from different angles.

I would argue that Trump's policies are not very populist though on economic issues. His tax cut is very standard Republican economics and have helped wealthy Americans more than middle or working class Americans. His rhetoric does not match his policies.

Yea I did all of my K-12 schooling in the US. I moved to the US like a month before starting Kindergarten (HK equivalent of K3, kindergarten in the US is 1 year not 3 years). I've only gone back 2 times but HK seemed to have changed very fast. The MTR map seems to grow everytime and new buildings go up.
When my family visited HK once, my parents were trying to find the KCR to go to the NT and one of their friends had to tell them the KCR no longer existed and was part of the MTR. The things that don't change are the crowds and that everyone is in a hurry. I say that as a compliment as I enjoy squishing on the MTR at rush hour and I think Americans are too lazy at times. There is nothing like dashing across the cross platform for transfers at admiralty, Mong Kok, Prince Edward, Yau Tong, etc.

Thanks for your detailed answer

Haven’t you slept yet?

You enjoy crowds? Haha......I am exactly the opposite, I like to chill more. What bring you to LIHKG, btw?

What do u think about that then?

Thanks for your participation in this conversation.

Or even label them as Nazis, just like cnn compares Trump administration to jewish holocaust.

Except Antifa and Alt-right

As we are still breathing, we shall never surrender and give up our faith.

1. 我冇質疑佢係abc，因為佢唔係（佢應該係4歲先過嚟），你個friend 都話佢喺香港出世，SARS前過嚟。佢唔可以做美國總統，點會係abc?
2. 我信佢喺美國。因為佢講嘅嘢係好typical 嘅加州年輕左膠(progressive) 會講嘅嘢。
3. 你個friend 啲英文好唔American 係事實。我唔係話佢英文差，但係喺美國大嘅小朋友用字同做句唔會係咁。唔好話讀history 就講英文academic 啲。佢嘅英文唔academic，用字行文係扮嘢。

同埋呢位師兄（and 你個friend），情緒發洩同rhetoric 係冇用嘅（我是低賤的（一笑））。俾啲心機學好啲英文戒nerdy好好喺美國生活好過。

So funny ching🤣

But CA government even did many aids for illegal immigrants...didn’t care about the local poor first but aid the foreigners instead of local ppl. That’s ridiculous.

I disagree with many of his policies (see my posts in the thread) but the people whining about "he tweets too much" and "he doesn't sound presidential" only have superficial criticisms.

Depends on the situation but I love that HK is a city that is always moving and people are always on the go.
I want to have discussions with HKers and understand their views and the best way to do that is to post on a website that is frequented by HKers. My parents don't even keep up with HK issues/news anymore so my family is rather disconnected to HK current events. I was talking about Joshua Wong to my parents and they don't even know who he is, they probably only know older people like Martin Lee and Emily Lau.
My other hope in posting in LIHKG is that HKers can at least see the perspective of what Americans on the left think and I hope that because I have some understanding of HK issues, I can make some connections between both. Americans yelling at HKers is not helpful.

I think people living in CA whether local born or immigrants should access to the same welfare benefits. Illegal immigrants already do not have access to federal benefits the least we can do is give them state benefits. Back in 1995 Californian voters passed Prop 187 which would of denied state services to illegal immigrants except emergency healthcare. prop 187 would of even denied education to illegal immigrants. The courts found it unconstitutional and it was never implemented and this killed the Republican party in CA.

你個人都幾有趣 你同朋友傾計會proofread你寫嘅野？
同埋係唔係好american就唔係你黎定義嘅 更加唔明你喺度入黎挑機係咩意思 仲要明知佢唔識中文就係咁打中文
想請問宜家邊個喺度扮野？
唔鐘意睇就負評上一頁

There are certain people on the extremes that are not worth talking to. Like if someone is a KKK member or a neo-Nazi, their ideology is so extreme and they are simply a bigot.

I just woke up right now. CA is 16 hours behind HK when we are not on daylight savings time so it was not that late when I wrote you a response. I tend to sleep around 1-2am.

講到自己咁識judge人英文係咪native
好想知你喺美國住左幾耐 同埋係咪真係咁熟識用native English 同人傾計
不過算啦 連人地覆你都唔敢用英文覆返人 大家都知咩事

Where do you live ? NYC or LA?

I live in NYC, Queens. But I’m a new immigrant, unlike you.

如果你喺度覺得笑9人英文冇你咁native 黎拎優越感嘅話
你個人都幾可悲

I think ABC has their own distinct hybrid culture, from my own experience, they usually hang out with their ABC friends, only very few Chinese FOB friends or some all-American friends.

So people tend to be attracted to the group of people they belong to.

I can relate to the situation to South Asian Hong Kong, they seems to form their own community and culture, which is not entirely Hong Kong or South Asian.

What points do you disagree with?

Disclaimer I am not picking a fight or convincing you but I want to fish for more response so we see the different views of the two sides

I actually like the tweeting
He started it and more and more political figures are expressing themselves on a more commonly used and popular platform instead of expressing through news/interviews which could easily be placed out of context or manipulated

I think the part about how Trump has helped the minority community. Trump's rhetoric (I will not judge if he's racist or not) is inflaming racial divisions and empowering white supremacist groups. His lack of movement on police reform of any substance is something that could help blacks and actually all minority communities.
Yes Trump has not started any wars but US foreign relations are worse than 4 years ago. We have pissed off some of our allies such as the UK, Canada, Australia, and the EU. We almost had a war with Iran but thankfully Iran did not retaliate.

Yes Biden voted for the 94 crime bill and this is why I do not trust him that much. Democrats have not done anything to earn anyone's vote, I support them because their policies are less worse than Republicans. I support Democrats out of reluctance.

Hmm
But do you agree to the policies that he HAS put in place and they are helpful?
Do you agree to the fact that he helped made peace in the middle east?

Perhaps a little. But I do not think they are the most helpful solution. Imagine you have a restaurant and people don't come because your food tastes bad. You invest some money to renovate the restaurant and make the website look nicer. Perhaps more people will come to eat now because the decor is better and your website looks more professional. But, since the food sucks a nicer restaurant isn't going to fix much. This is how I see Trump's policies. They do not get at the root of the issue.

As far as the middle east, Trump tore up the Iran deal and they now tons of uranium so I think that is a danger to the middle East.

Tweeting is good but some people criticize the way he uses it and what he says on twitter. I think he could use it more effectively so I think it is hurting him with swing voters.

Yes ABCs have a distinct culture which is why we tend to form social circles separate from that of more recent ethnically Chinese immigrants as well as white Americans. I wish that ABCs were willing to bridge the gap with newer immigrants instead of just decrying them as "FOB." There are some areas where I do identify with my HKer friends more than my ABC friends so I consider myself a hybrid but leans more on the ABC side. I have to remember to not complain about Carrie to my ABC friends.

No I am very proud of the fact that I'm Chinese and a HKer. (Chinese in the West is just anyone that is ethnically Chinese). Most of the friends I grew up with a born in the US so I sometimes will brag about the fact I was born overseas and am technically not an ABC. I grew up eating Chinese food and I would never trade that for American food.

For some ABCs that faced racism the preference to be white is simply a desire to avoid racial attacks. We grow up in an environment where white is normal and Chinese-American culture deviates from White American so it makes other ABCs feel inferior. I grew up in a very Asian area and basically only had ABC friends so I never felt like we were inferior or awkward.

It sounds to me that the disatisfaction comes from different perspective on how to tackle an issue.

For example, I could be dissatisfied by all the benefits CA are doing, i dont think they tackle much of the root problem or that it ends up with more fraud than help, but it has been working for a long time and I believe the same dish cant please all tongues.

That's why voting is so important and the integrity of it is so important.
If there has been any fraud or cheater, whether or not it change the result, it is unacceptable. It's like a dangerous driver could get a ticket without having actually caused an accident on the road.

其實呢，你上下Reddit 或者去啲美國嘅academic discussion forum 走一轉你就會大概知道我講緊乜嘢。用字同句法同proof 唔proof read 冇關係，亦同英文好壞關係唔大，係style嘅問題。你個friend 英文communicable （我從冇否認），但唔係一般喺度大嘅小朋友會用嘅英文（可能佢骨格精奇都唔定），而且太做作（同佢講嘢嘅內容一樣 —— 典型嘅西岸左仔）。

我呢就冇價值判斷（點敢得罪Democrat支持者）亦冇笑9佢英文更冇咩優越感。全部係你穿鑿附會諗出嚟嘅，正如我冇質疑過佢係咪abc 一樣(呢個都係你講嘅，之後重屈9我）。

Pathetic 我認㗎（之前都講咗我「低賤」㗎啦，你重想點啫（一笑））。

愛國者導彈 （#319328）好波。

點左膠真係好煩。
問Mail-in voting點可以有Integrity？叫我TRUST THE SYSTEM
我問咁多TECHNICAL 問題，一題都唔識得答。
用下個死人腦啦。唔用就越嚟越膠㗎啦。

It does indeed but I think overall his policies have hurt minorities than helped them. The opportunity zones and the criminal justice are quite limited in their positive impact and his harmful policies have a much larger impact.

Continuing to allow police brutality and his "tough on crime policies" hurt minorities significantly. Even though whites and blacks use drugs at about the same rates, blacks are significantly more likely to be arrested and charged for drug crimes. The rhetoric around drug addiction has been to criminalize them. Only with the recent opioid epidemic which effects predominately white communities has there been discussions about rehabilitation. Trump's ban on implicit bias training for federal employees limits ways to reduce biases in the way people view minorities. CA only recently has become liberal. As recent as the 1990s CA was very much at the front of an anti-immigrant and "tough on crime" wave.

I had very bad experience with ABC, since I’m in NYC, all ABC I met in real life or online forum are of mainlander heritage and have more sympathy for Mainland China, particularly in last year. Some Hong Konger called them blue ABC or simply “lefttard”.

And they have very weird fantasy for mainland China, to the degree that my mainlander FOB friends joked that they are more patriotic to communist regime than local mainlanders. They thought they can make a fortune in Mainland China, and received a biased massage from their mainlander parents about Hong Kong.

Very few ABC are sympathetic to the cause of Hong Konger, while they yells and fights for the cause of BLM, you can see example of MC Jin.
When I criticise their narrow views and weird fantasy, I got blamed as a rude guy. So I gradually gave up my efforts to know ABC friends and have very low regards to them. My ABC classmates only asked me how to type Chinese in wechats and giggled at my accents. At least, I have some mainlander friends respecting my point of view.

I think you heard of Facebook group, like subtle Cantonese trait, subtle Hong Kong trait. I got blocked by those admins, when I posted something about Anti-extradition movement.

In order to blend into environment in NYC, there are two paths: either joining the mainlander FOB group or ABC group, I’m comfortable with befriending with Hong Kong Fobs, fully embracing my Hong Kong side.

How big is your kitchen?

I think Sanders tried to replicate the Scandinavian welfare system in US, but he forgot Scandinavian people had North Sea oils and countries like Norway, are racially homogenous, social consensus are more easier to form.

I will prefer Sanders definitely, if he waive the student loans I had. But I don’t think he is any closer to working class people in mid-West, he is more appealing to millennials in bicoastal blue cities. But something Trump and Sanders are in common, both are against the TPP, for which trade deal will allow the inflow of products and services from Asia.

冇辦法喺行文入面去知道佢哋係本地或者移民，我唔知道加州點呀，我喺紐約呢邊見到有唔少土生土長嘅第二代ABC，反而英文係差啲嘅唔知點解，因為可能係同屋企教育有關，淨係講溫州話福州話

有啲Orthodox猶太人都係差唔多,明明喺紐約長大但口音好奇怪，我諗美國每一個族群嘅英文其實都有少少差別

但好老實講呢一個係好香港人嘅心態，你就算喺曼哈頓大公司做嘢，每一個人嘅口音同英文都係好奇怪，好視乎佢哋嘅背景

我上司有黑人拉丁猶太人，係符合文法嘅，但係講英文真係好視乎佢哋嘅階層同族裔嘅身份， 你聽到有人講Brooklyn accent 你就知道佢哋係猶太人，我會覺得係冇一個統一化英文，就算你係學一個白人嘅英文，你冇體驗過佢哋嘅文化同生活，其實都寫唔出嗰啲嘢

Do you believe a deep state in US?

不過我承認佢嘅寫法係唔似Reddit, 但係我會覺得冇需要去學白人嘅寫法，例如我嚟咗咁耐之後我都係用返英國口音同埋串法

Do you agree with BLM? And why?

if you don't mind, please ask your parent who knows Cantonese to teach you. As someone said previously, HK culture may vanish eventually if we don't make the effort to pass it on to the next generation. If you love HK culture, please help passing it on. You may think it doesn't help much, but it means a lot for HKers already.
That's the greatest thing we can do as a HKer who lives overseas.

移咗民或者打算移民果d， 應承我，將來有小朋友一定要教佢哋講廣東話寫繁體字

Mind sharing your experience with racism agains ethnic chinese / Asian?

First hand experience?

其實正常
你o係日常生活/返工/同屋企人朋友/fb ig 講野口吻都唔一定同上連登一樣，用 reddit 黎做 reference 就好似你話人講野唔似連登仔所以佢一定唔係道地香港人

上面嘈 choice of word 我又唔覺得佢有同 local 差好遠
同一個地方既人唔同群體都有唔同講野既 choice of word
老少少既人叫東鐵線做火車
有人講「依家/而家」有人講「呢家」
唔通佢又唔係香港長大咩

Sorry

罰炒
Against
Against
Against
Against
Against
Against
Against
Against
Against
Against

佢話full sentence淨係識請勿靠近車門丫嘛
學到幾多得幾多， 識幾多就教下一代幾多

其實我喺加拿大好多CBC friend廣東話都講得好好 不過全部都係睇tvb學

Me, 紐約撚，嗰邊生活環境點？

I can't speak about the NY ABC population but generally in the US we have 2 major waves of Chinese immigration
1. Pre-1965: These are the Chinese that came for things like the CA gold rush or to build the railroad. These are poor people from Guangdong with many coming from the Tiashan area.
2. Post 1965: This group is more wealthy and affluent. Educated families came mostly from HK and Taiwan at first and eventually Mainland China.
All of my ABC friends with immigrant parents are from Taiwan or HK and may identify with the political situation in both places. My ABC friends that have their origins in the first Chinese immigration wave often times do not have any relative that was born in Guangdong as their ancestors have been in the US for generations. These ABCs may identify with Chinese culture but feel no ties to the CCP, do not care about the political situation in Asia (and many only speak English).
As I have friends in both spheres, I don't feel like I perfectly fit in either. I can't relate to all of the experiences my HK friends have and I cannot speak Cantonese, but I resent my ABC friends lack of engagement on issues affecting the "homeland," and lack of willingness to interact with newer Asian immigrants.

I answered this earlier but do not have the square footage of my kitchen. My university apartment kitchen is the size of my relatives in HK but my HK relatives live in the Mid-Levels. My parents kitchen is quite a bit larger. My university apartment is 2 bedroom and around 900 ft^2 while my parent's house is around 2,000 ft^2. Note that housing in the US is quite a bit cheaper, like the total rent for my 2 bedroom apartment is $2,100 USD (16,380 HKD).

Yes but not in the way you may be thinking. I believe the CIA is always up to weird stuff as the CIA was behind many coups in the 3rd world during the Cold War era. Even during the war on terror, the CIA tortured people. The first FBI director J Edgar Hoover basically had dirt on every president so no president dared to not re-nominate him as FBI director every time his term was up.

I don't think the deep state is out to attack Trump.

Yes I do. BLM is arguing for the rights of a group that has been oppressed all throughout US history. Police officers have not been held accountable for shooting black Americans and implementing tactics such as racial profiling. Policing issues are a symptom of American social values so I think there is systemic racism in the US.

Yea I probably should, my parents and family are more blue so I try not to talk about anything related to HK or Cantonese with them.

Shared it earlier but I volunteered in a form 1 classroom and 1 of the students came up and said to my face what is the big deal with saying "ching chong" as we were studying Chinese history. This school is in a college town so the area is quite diverse so I was shocked that a student wouldn't think that is wrong.

Also, if you are posting in Chinese I cannot read it and the translator is hit or miss. If you want me to try to respond, type "Google Translate" at the end of the text and I'll try to respond based on the translation.

Based on the translation, there are discussions about my English. I tend not to use a lot of expressions and idioms because figurative language is something that I've always found hard to understand. It's just easier for me to write less colloquially and use less idioms.

Great Question.
I think the framing has to change. When I talk to Republicans about HK I emphasize how the CCP is a threat to democracy and HK's free market economy. When talking to democrats I talk about HK's democracy and human rights. Don't say China is a threat to the US rather China is a threat to world and international institutions like the UN. Biden wants to work with US allies so it will work to put pressure on various countries to work together.

Also, focus on China being a large polluter in the world. If you frame opposing China as a way to prevent climate change, it may even get some more progressive Democrats to care. If Biden is pressured from both the right and the left he will have no choice.

Note that any lobbying of the US government to do actions concerning HK or China could put you at risk of violating NSL. Do at your own risk.

Haha. If you expect me to write like Trump that isn't going to happen. None of my friends write like Trump haha.

FACE THE FACT:
The Black community tops the number one crime rate in the US among all races per 1M.
Why do other races have no such "systemic racism" problem?

THINK ABOUT IT WHY!

I purposefully didn't write shorthand since people here are most likely English Language Learners so perhaps it is a little clunky. I don't edit my posts so I'm sure my posts have some grammar errors.
Here is a sample of my academic writing. This is a research paper about one of my relatives on how their life is intertwined with CA History.

" Social attitudes towards Chinese-Americans began to change with the American entry into World War II. Previously, “[public health service] officers readily conflated the Chinese race and the spread of bubonic plague.” However, when the United States declared war on Japan, it quickly allied itself with China, who was already fighting against Japanese incursions in mainland China. My [relative name removed] explained that Chinese-American social standing improved because of the United States-China alliance against Japan and how the American entry into World War II was a “fortunate” outcome for Chinese-Americans. One Chinese-American remembered how in ‘“the 1940s for the first time Chinese were accepted by Americans as being friends…Chinese and Americans were fighting against the Japanese.”’ People no longer saw Chinese-Americans as undesirable and untrustworthy but rather as people that could be a part of American society and support American interests. While Japanese-Americans dealt with internment camps, White Americans embraced Chinese-Americans and granted new employment opportunities to them. “Many college-educated Chinese were now able to find employment in their fields of training…Chinese men employed…in professional and technical occupations increased from 2.5 percent in 1940 to 6.6 percent in 1950.” If a Chinese-American male was able to receive an education, they now had the possibility of working in a white-collar job rather than being confined only to menial jobs that society deemed acceptable for Chinese-Americans to work in. [My relative name removed] could still not access these professional jobs due to only having a high school diploma and not a college education. World War II changed social attitudes towards Chinese-Americans and provided opportunities for educated Chinese-Americans. Another war would be necessary for [relative name removed] to have the means to obtain his undergraduate degree in electrical engineering- the Korean War."

In the US we just use btw for "by the way" as between and by the way have 2 different meanings.

First off, Latinos, Asians, and Native Americans all face systemic racism. For instance, the US government has often ignored treaties it made with he Native American tribes. Chinese immigration was banned under the Chinese-Exclusion Act.
Again, why are the drug crime rates higher from black when whites and blacks use them at the same rate?

I only talked about blacks because the question was asked about BLM.

You play tiktok or not?

No. I don't even have snapchat. I just use FB (including messenger), IG, signal, telegram, reddit (sometimes), discord, and Whatsapp. Even though Discord is used by many gamers, I mainly use it for academic purposes as it provides a way for us students to talk and study together with online classes.

Ah that's quite interesting how it came about. I actually think it's great for HKers to make their own English slang rather than conforming to British English.

Do you know antifa and how to think about them?

Ah thanks for giving me context. US is a large country and everyone has different views.

One thing I share with many people that grew up in California is that I studied Spanish in secondary school but can barely speak any. This is representative of foreign language learning by English speakers in CA.

The name antifa is short for anti-facist which is something I agree with. Antifa is a loose organization so I am sure some chapters are less radical than others. I support them counter-protesting white supremacist groups or even Trump supporters. I think violence at physical objects is ok if there is an intended reason for that. Do I support antifa attacking people? Of course not. At Charlottesville, a white supremacist ended up killing an antifa counter protestor so it's not like white supremacist groups are being nice or polite to antifa.

If you look at my pervious posts I have talked about how the MSM has a center left bias so of course they cover Obama more favorably. If you look at the way they cover Bernie Sanders you will see they dislike him as much as they do Trump. MSM ran tons of disinformation against Sanders. Fox is for sure not MSM: it is a fairly recent news network and was to push back against the liberal bias in the media. I never criticized him on operation warp speed and I actually think it is a good idea and now Moderna has a vaccine that works.

The UN was broken before China. The UNSC has 5 permanent members with vetos: US, UK, France, China, and Russia (the Allies from WW2). During the Cold War, the US and the Soviets would just veto anything in the UNSC. The UNHRC is kinda useless but it is a way for the US to exert some influence.
The UN is rather useless to implement policy, it is a good way to have discussion. The WHO I think is more salvageable and during a global pandemic we need to coordinate with other countries.

So you have a shared kitchen or what?
Also have you watched the news conference?

LOL I removed discord becoz of trauma

I only use it because classmates insist on doing study groups on it.
There was a class that used we chat for study group and I just dropped the course instead.
Tenecent can learn about why canals were important for economic growth

Which press conference? Probably not as I have had zoom class all day. I have 1 kitchen for the whole apartment which I share with 4 other people. We have someone sleeping in the living room and 2 per bedroom.

had you been on a road trip across the states before? any places you would recommend going to visit?

have you thought of moving to other state? or planning to stay in california after graduation?

did you learn spanish in school? do schools in the US generally offer language classes in middle or high schools? or just Spanish is the key focus in the curriculum? any tips on learning a foreign language?

Often times with my friends if they want to hear the conservative perspective I often explain it. I'll also explain why I think the liberal angle is better. One of my HK friends often asks me about US history and politics so we actually have quite through discussions.

Good strategy!

On top of this, I think not only the US government need to apply pressure, US business and academia will need to do their part. Good thing that majority of the general American public already have negative view of cc party, so instead of dividing people into left and right, HKers should promote unity with as many people as possible to challenge the common enemy.

One of my friends volunteered for the Biden campaign and a main reason he supported Biden was because Biden is willing to work with Republicans.
I don't think Americans are that tolerant of other perspectives, this country is incredibly polarized. I do have high strong opinions on a lot of things but I don't believe my job is to convince people that I am right. I hope to explain why I believe what I do and share a different. Like in HK it is probably hopeless to convince certain blue people and I feel very much about Conservatives in the US. I look at teaching in the same way- I shouldn't tell you what is right or wrong, but help you develop your thinking skills and share different perspectives (along with critiques of them).

Yea. I think with some of the anti-Western people on the left the key is to expose how China is not any different from the West and is also imperialist. That's what people like me on the left need to do a better job and websites like Lausan do a really good job of that. Conservatives saying China is bad won't convince leftists (and I use that word in a neutral tone).

Didn't know thanks for letting me know.

No I have never been on a road trip. With covid I would recommend not going on a road trip.
We have a lot of great national parks if you are into nature so you should try to stop by various parks along the way. Grand Canyon and Yellowstone are both iconic parks that someone should see.
It depends which east-west freeway you take. If you take I-90 you will go from Seattle to Boston, I-10 is Santa Monica to FL. I-80 is SF to NJ (about 30-40 minutes from NYC).
I can say that I've driven on both ends of I-90. In separate trips, I've drove the entire length of I-5 except Portland-Seattle. (I-5 runs from the Mexican border to the Canadian border).

No I like CA and will stay here for at least a few years. I've always wanted to move back to HK though. I learned Spanish in school and it's one of the foreign language options to take at secondary school in CA. 3 most common are Spanish, French, and Mandarin. To attend university one needs to take 2 years of the same foreign language in secondary school. Spanish is most common because there are a lot of Spanish speakers in CA so it is the most practical.

So you don’t know ???

Do you think localists are far right?

Then, the CA government keep taxing on others ppl to fund all these illegal immigrants so the government becomes financial deficit again. This is so wrong that illegal immigrants have the same treatment as legal immigrants. Legal immigrants either spend $ to invest or wait for 10+ years from relatives application to get access. If you really think illegal immigrants can have same benefit, the 1.4 billions Chinese are happy to occupy the America. Ppl wanna help these illegal immigrants just use their own $ to help. Please don’t hijack other ppl’s $ to grab their moral highland.

Many Americans do not trust what anyone in the Trump admin says so I don't think many people accept what the government says as fact.

I don't think the world benefits from a powerful US because I believe that the US is detrimental to democratic development in the globe. I don't know what other liberals would say but I think it would best to have a world where there were multiple powers rather than 1 dominant power. Each one would provide a check on the other and a more fragmented power structure would require cooperation.

Not necessarily. Localist is also a broad term. Are some further to the right? Yea. Again I think there is a need to preserve HK culture and localists bring many grievances to light. You might be surprised but I actually like localists such as Edward Leung and Ray Wong. They are willing to fight for HK when the pan dems would not. They are willing to talk about issues the pan dems won't discuss (e.g. parallel trading with the baby formula). I support the localists use of more confrontational tactics.
I think I disagree at what the solutions to the problems they identify. I may disagree with the pro-independence stance of some of them but I respect their right to hold that position. The solutions are more left. Something like parallel trading is caused by businesses exploiting the lack of regulation of products on the Mainland. The solution is to remove the capitalist framework that exists on both sides of the borders. Ideally, Mainlanders should be able to buy safe baby formula on their side of the border. Also, one can promote a HK identity while still advocating for the democratic development of China- it's not mutually exclusive.

Illegal immigrants pay taxes just like any other California resident. If they pay into the system they are entitled to access the benefits available to any Californian. Why does CA not have enough money? A major issue is the way we do property taxes. Prop 13 limits property taxes to 2% of the property value at purchase plus 1-2% growth in price per year. Property taxes are not accessed at market rate which limits revenue in a state like CA which has high property values. The accessed value of property taxes does not even grow at the rate of inflation.

Californian voters in this election voted against reforming prop 13 to allow expensive properties to be taxed at market rate rather than the Prop 13 rate.

I think one of the blind spots of the leftist view of HK problems is that it could not identify that China is colonizing Hong Kong, and in a much more brutal way than British colonialism ever was. Some of the leftists still consider HKers more privileged than Chinese immigrants (see Minnie Li).
The UK never thought of completely destroying the language and culture of HK, while China not just only does that but also actively makes HK's welfare goes to the Chinese immigrants.

移咗民嘅你哋，會點樣繼續抗共？

In other words, Communist China using influx of immigration to shifting balance of the population majority in Hong Kong. So this method of population growth is no different with ethnic cleansing which they doing the same in Tibet, Eastern Turkistan and Southern Mongolia. Maybe you think that my perspective on mainland immigrant was little bit racist, but remember they want to destroy us all and enforcing their way of authoritarian culture on us.
Therefore, the Americans must take actions to stop CCP aggression against in every cause.

Any opinions on Bernie Sanders?

Agree

Sorry for hearing such insulting opinions on lihkg there are many biased and extreme comments in such a platform anyway, but also some normal ones

I think welfare capitalism is a good to approach to really balance all the interests. Strengthening the grassroots’ bargaining powers so they can have higher productivity and better jobs. That’s a good capitalism, a society should provide a fair platform, unlike communism just provides an “equal” platform (like what the CCP did, everyone only had ¥36 a day) and reserves all the powers.

But many lihkg users not understand that. They support extreme capitalism while they are being abolished heavily. What can be reasonably understood is that they treat and left ideas (even socialism / welfare policies) as straw men. It’s not a good way to keep our faith.

Thank you for telling the news in HK to your students

After watching the news conference hosted by Trump lawyers, I think the US elections are a mess and they are susceptible to frauds.

Ah that's fine. People are passionate about what they believe. There are plenty of people on the left that would say that about Trump voters

I think many of the problems social problems in HK are due to the capitalistic system? Unions are weak in HK because of the free market system. The CSSA is not a strong enough social net and the public healthcare system in HK has been consistently underfunded. The HA trying to punish the strikers is an attack on free speech and the rights of workers to unionize and engage in collective bargaining.
The US suffers from a very similar mindset on how they view socialism. Republicans go to tactic is to call Nancy Pelosi a socialist: in a town hall she literally told a socialist to her face "Sorry, we're capitalists." Still, Republicans brand her as a crazy socialist.

As I have stated before, I believe in the integrity of the US election system. GA has significant voter restrictions and is controlled by Republicans yet Biden still won. GA even did a hand recount and while they did find some ballots that forgot to be tallied, these did not change the overall outcome. GA is also the sate with the closest margin between Biden and Trump. I welcome proof by Trump's lawyers but almost all of the cases have been thrown out of court. It is of most importance that the elections are safe and their integrity is maintained.

Trump's only chance to victory is to convince Republican legislatures in MI, WI, and PA to declare that Trump won and have them legislatures send their own electors to Washington DC for the electoral college vote. Congress would have to decide which group is the legitimate one. The historical precedent would be 1876 when there were allegations of fraud and voter suppression in 3 states: SC, FL, and LA. I do not think 2020 is the same as 1876. Trump also does not have to cooperate with the transition of power if he does not want too- Herbert Hoover did the same in 1832 and there is no Constitutional obligation to do so.

You can read more about the 1876 election here . If you have questions about 1876 vs 2020 you can ask me as well.

Lincoln Wood: 佢地沒收左Dominion向德國嘅server而正向度還原data

Google Translate.

Lincoln Wood said they confiscated the Dominion Server in Deutschland and they are now recovering the data within.

There are a lot of questions waiting to be answered...

To be honest, I believe universal healthcare and social care are basic civil right to let its citizens to have a decent life. But the most of the Republicans are worried that kind of policies are harmful to market system as the cost might be very huge.
At the same time, collective healthcare also is not a good idea to US because I personally believe that the collective concept of social support network will become a new political power to limiting individual rights of Americans. You can see what happening in Hong Kong if their employees rebel against the unpopular system.

Republicans have even more notorious record of voter suppression

Republican voter suppression would help republicans as it makes it harder for minorities to vote. Minorities vote for democrats especially black voters. Also, voter fraud is different from voter suppression. Voter suppression means making it harder for legal voters to vote. Voter fraud is illegal votes.

yeah, btw i like trump's policy, but i respect more the integrity of US system, and their claim that there are mass voter fraud is groundless
He should step down and make the transition smooth for Biden now
Refusing to step down really hurt the confidence on US democratic system

Simultaneously, the democrats ( especially those self-proclaimed Democratic Socialists) must stop labeling and making false accusations of Trump voters as right-wing extremists, uneducated, fascists, and nazis.
This stupid paranoia cannot stop Trump's rhetoric and inhumane policy as it just pours gasoline over themselves then set themselves on fire.
Biden and his colleagues must disconnect with radical leftists and ANTIFA. Otherwise, the next election year may have a candidate come who will more radical than Trump.

AOC?

Absolutely

推到完場之美國大選選情集中討論區14

Recommend to read the tweets.
Helps to chase the latest news on the whole election

Rally now

I think the MSM media makes Trump sound worse than he is but his policies are pretty awful. Generally do not agree with conservative arguments though I am well versed in them. If a student received a 30% on an exam when they should of received a 50%, it is true that the 30% number is wrong and biased. However, a 50% is atrocious. I actually have a lot of conservative friends as many of my Christian friends are Trump supporters.

I think we can romanticize the British colonial history. They suppressed labor movements and red-lined various parts of the colonies for whites. Chinese was not an official language until 1974 and the first direct elections for LegCo came in 1991 with the abolition of appointed seats in 1995. Many of the colonial laws such as the requirement to receive a letter of no objection or sedition are now used by the HK gov to supress speech.

Of course the CCP are repeating similar things to the British depriving universal suffrage and using colonial laws to reign in the city's autonomy. It is obvious the HK gov gives preferences to the Central government as well as more recent mainland immigrants. One only has to look at things such as the push to use Mandarin as a Medium of Instruction in Chinese language classes. Forcing Mandarin on the city is no different than the British forcing English on HK.

That is obviously what China is trying to do. Even as a more leftist person I would say there has to be reduced immigration from the Mainland to HK, HK has limited land and can only support so much of a population. The US is much larger so I think the US govt can be more open borders in immigration policy. HK gov should have the right to control its own immigration policy with mainland immigrants which is not the case.

In US History I think of Texas. TX was part of Mexico once it became independent from Spain. TX's non native/indigenous population was nonexistent so the Mexican govt incentivized Americans to move to TX in order to populate and develop TX. Because the TX population was mostly American, Texans after a while decided they didn't want to be part of Mexico and eventually won a brief war for independence. The US would annex TX around 20 years later as the goal of independence was to join the US. The difference of course is HK actually has a native population while no one in Mexico wanted to move to TX.

Agreed. Herbert Hoover in 1932 refused to help FDR transition in power so FDR was left in the dark about anything until he became president in 1933. Hoover spent the time after the election begging FDR to promise to not change his policies instead. The US was in the Great Depression so the lack of transition was not helpful.

The thing is forcing English in HK doesn't go to the extent that it actively harm the status of Cantonese, while the promotion of Mandarin is actively killing Cantonese.

Agreed. Some Trump supporters are neo-nazis and white supremacists but it is dumb to say that about all of his supporters. I think "uneducated" people also learn different things from life experience than someone like me who is educated in an elite research university. Those people have practical experience I never have.
Americans actually support policies like taxing the rich and public healthcare. It's the label of socialist that is scary and I think many people vote Republican on social and cultural issues. The challenge of the progressive people is to explain it without the labels. I think more progressive people like AOC can better communicate how these ideas will help working class people and not discuss the cultural+social issues that turn off Republican voters.

US election security can always be improved. Republicans rejected a bill by democrats to improve election security.
These allegations have not been proven at court. Lawsuits by the Trump campaign have been thrown out. If such an allegation is true, the Trump campaign should have these people testify in court. Even Tucker Carlson said Sidney Powell has provided no proof of her allegations. If Trump won this election and it was stolen I would defend Trump.

I think Trump's only chance of winning is having the Republican legislatures approve their own electoral college delegation and then having the House of Representatives decide which delegation is legitimate. Based on the way the electoral college is governed, Republicans would be able to have control on this matter (for electoral college each state gets 1 vote so CA gets the same amount as WY). I see this as subverting the will of the people but it is potentially legal.

I am not romanticizing British colonialism either since they obvious done a lot to maintain their privilege as colonizers (you stated some examples so I don't think I need to go over it), but Chinese colonialism is destined to be more cruel since Chinese want HK to be just another part of China where people thinks the same, adopts the same custom, and speaks only the same language. British colonizers never attempted that. They just use HK for business and lived in their own little space and enjoyed their privilege in that said space. They at least let HK people develop their own culture and seldom interfere with the local culture.

HK has very limited legal protections for employees and this is because of the capitalist system. Private insurance is very costly and Americans have turned to "Go Fund me" donations to pay for expensive medical procedures. This is not a sustainable system. A Medicare for all proposal would just affect the insurance- all doctors would still be private.

Colonialism of any kind should be opposed. I don't think it benefits anyone to argue if British of Chinese colonialism is worse. HKers have never gotten to decide their future and HKers are the only people that should decide the future of the city. Even though I am more ideologically aligned with the pan-dems I support localists because they will actually fight for HK and preserve what makes HK special and unique. Alvin Yeung said the rule of law would be removed over his dead body and he has now been DQed and the pan-dems have all resigned from LegCo. Pan-dems failures is why HK is in the situation it is in now.

I think it would be in HK's interest to see a more leftist localist movement but overall the localist movement is a positive development for HK. I even say this as someone that is VERY opposed to HK Independence.

People here believe Biden is inclined to show a more friendly / tolerant approach to China, attempting to convince it to develop democracy, which has proved to be ineffective.

As far as I know the Biden's campaign enjoyed funds from Big Techs. I guess they will push him to make it easier for them to continue their business with China. In return China will probably request US to leave aside those issues in HK or Xinjiang. That's what concern many of us. What do you think about that ?

I think that is very much a concern. I think something that will give us some clue on Biden's direction will be his cabinet picks. He supposedly has chosen his secretary of state but has not publicly revealed it yet. It is not going to be Susan Rice as Republicans hate her and will block her appointment.
Big tech putting profits over human rights is a concern for me and is part of a larger reason why I think capitalism allows exploitation by putting profits over humanity. I do expect Biden to try to re-open some trade in China but I also think Biden very much wants to contain China as it threatens the Western control of the world. At the end of the day, the US wants to preserve its status as a superpower so Biden will move to do that. India is a growing market and perhaps the US will try to encourage American investment there as a replacement.

In case you are wondering about the twitter+FB fact checking, the 1st Amendment only applies to the government and not private businesses. Social media is free to censure any person they wish to provided its stated in their terms and conditions of service. I also think big tech companies are growing way too powerful and need to be broken up. The US did this to AT&T's Bell Systems in the 1980s.

correct, so I think the public opinion maybe will changed on universal healthcare after this Chinese virus pandemic. While private insurance companies still are the preferable choice for individual needs, provide public healthcare to American citizens and legal residents is not a bad idea at all.

I don't think capitalism is the part of human right exploration, because nobody can limiting high-tech companies to stop them having relationships with hostile power like China and radical leftism in US.

why you agree with those enjoying freedom of expression but anti-freedom people?! I would wonder why they US so much?

absolutely, remember what happening when Trump responds to Charlottesville nazis. Tbh, i was totally pissed beause he fail to condemn those anti-American nazi assholes which their ideology is no different with CCP doing in Eastern Turkistan and try to become another nazi. reich in modern times .

yup, maybe PC culture has become part of the American society to MAKE Trump like a demon

Many of the European countries teach English as their second language in public school. I think you have some misunderstanding about the colonial times Hong Kong and probably see the English teaching is a bad policy of colonial empire. Actually its not.

I don't know what do you want from local HKers, but from your words, you are trying to convince HKers that colonization is evil and British & CCP are in the same level. I am 100% sure no one could agree colonization is good, and of course british did unforgivable things before, but at least they brought some reforms to the society and that's not harmful to our cultural roots.

I am able to talk to you in English because of the English schools. I have a family background with very long history, english didn't destroy any of my heritage. I can still keep my traditions and beliefs.

And even the history textbooks in colonial times mentioned the whole colonization thing. So the reality is not what you imagine.

Therefore, you cannot call the Brits as colonial demon like Chinese nationalists did in HK educational system.

using cancel culture to labeling western culture is not with Mao's cultural revolution

That would be what we would call a public option. HK's system allows for private insurance while also providing a public option for those who cannot afford it. I think a full government paid system is better but I am totally content with moving to a system where there is a public option for those who do not have private insurance.

High tech companies in the US are not radical leftists. They are corporations so inherently leftist. I grew up right to Silicon Valley so let me explain what I am saying.
CA is quite socially liberally but I think in many ways it is still rather capitalist economically. Silicon Valley remains a place of private enterprise and innovation. Businesses in Silicon Valley exploit their workers for profits like any other corporation. Californian voters still refuse to touch Proposition 13 which sets limit on the amount of property taxes people pay.

agreed.

I think I see why these pro-China "leftist" are disillusioned with the US as it is a despicable imperialist and colonialist nation. I think these "leftists" are ignorant of anything outside the US (the American-centric perspective I discussed earlier in the thread). The enemy of my enemy is not my friend.

If someone is a true leftist they should be opposed to colonialism of any kind including ones from non-white countries.

I think PC culture is a good thing in general. We should be respectful to people and inclusive. As a gay person I appreciate it when people don't assume I have/I want a girlfriend. In American English it is common to use "their" as a singular third person even though its plural third person. We use it because it doesn't specify a gender and is more inclusive. A classic SAT question is to use their/they/them in a singular way as it is technically incorrect.

The circumstances Europeans nations adopted teaching English and HK under colonial rule are different situations. Europeans need a language to communicate with each other so English serves that purpose. Until recently, the UK was part of the EU as well. No European country is making English the only official language in their country or being forced by the UK to teach English. There are other ways to teach English besides colonizing an entire territory. Yes I agree one can learn English without loosing their culture but that is contrary to the very basic nature of a colony. I'm not against EMI schools provided the students attending EMI schools have an adequate level of English.

Yes the British colonial government did many good things at the end of the time but a lot of these were in response to the instability of the 1967 riots. Things like the MTR, public education, public healthcare, civil liberties, Chinese as an official language, etc are all after the 1967 riots.

The wrongs of the British colonial govt does not negate what China is doing today. China is more powerful than the British were at the end of the colonial era and as a result is able to exert its influence a lot more. The challenge for HK now is how to deal with a colonial power on the rise rather than on the decline.

any way to know foreign friends ?

Do you want to Make America Great Again?

I think one has to be able to listen to different ideas and get to know people. If they speak a foreign language it means either you or the foreigner has to be willing to communicate in their non-native tongue and the native speaker has to be patient sometimes. Also willing to learn and understand different cultures and experiences. Avoid the hot button political issues unless you know them well, like I won't talk about HK issues/politics with my mainland friends.
The foreigners also have to be willing to interact with locals but our job is to be as welcoming and inclusive as we can.

The short answer is no.

The long answer is I do not think there was a period I would describe America as "great." America is powerful but that doesn't mean good. China is powerful does that mean it is great? The US has a legacy of racism and oppression and if anything the US needs to build a truly equitable society. We also have a large history of imperialistic ambitions that I wish to not continue. Our economy also exploits working class people for the enrichment of the rich.
That doesn't mean the US has never done good things or the US has never contributed to the world.

Actually I want to pratice my EnglishI think talking with a foreigner in a daily life is the best way.

So can you trust Joe Biden and his progressive colleagues?

It certainly will help. If you listen to English media it will also help a lot. Even practicing English with your non-native English speaking friends can help. My friends and I would sometimes practice our Spanish with each other even though we all spoke poorly.

California Pastor Temporarily Turns His Chapel Into a Strip Club to Be Deemed 'Essential' —- redstate

Kinda funny here

Joe Biden is not that progressive, he is very much center left. As a progressive I do not trust Biden, I support him because he is not Trump. I do not have high expectations for his policies

CA has allowed churches to do outdoor services so I do not think the state has been unfair with its categorizing of essential services. The freedom of religion is in the 1st Amendment of the US Constitution and the US like HK has ratified the ICCPR.